<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>devops on MFR Official Blog</title>
    <link>https://mfachrulrazy.github.io/categories/devops/</link>
    <description>Recent content in devops on MFR Official Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Jan 2019 08:32:46 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mfachrulrazy.github.io/categories/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Docker 101</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/2019/docker-101/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 08:32:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/2019/docker-101/</guid>
      <description>Beberapa perintah dasar docker yang didapatkan setelah training dari beberapa situs.
Docker Image dan Container Melihat image docker &amp;gt; docker images Menjalankan image docker menjadi container &amp;gt; docker run &amp;lt;image_id&amp;gt; Melihat container yang sedang berjalan &amp;gt; docker run ps Untuk melihat semua container yang sedang jalan atau yang sudah berjalan tambahkan parameter -a Untuk kolom NAMES paling terakhir diberikan docker adalah nama alias random yang merujuk ke container tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error Github Push</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/err-github-push/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/err-github-push/</guid>
      <description>Pada saat ingin melakukan push ke repo github terdapat error. ... error: src refspec master does not match any. error: failed to push some refs to &amp;#39;git@github.com:user/repo.git&amp;#39;
Solusi Masukkan identitas terlebih dahulu pada git server. # git config --global user.email &amp;#34;user@email.com&amp;#34; Kemudian lakukan commit ulang dan push ke repo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Docker Windows 10 Home</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-docker-win10h/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-docker-win10h/</guid>
      <description> Menginstall Docker for Windows Community Edition (CE) sistem operasi yang dibutuhkan adalah Windows 10 Professional atau Enterprise 64-bit. Jika diinstall pada versi Windows 10 Home ada pengaturan khususnya.
Download Docker-Toolbox dan di dalamnya terdapat beberapa paket tambahan seperti:
 VirtualBox Git Kitematic
  Yang semuanya diperlukan untuk menjalankan docker.
Troubleshoot 1  Terdapat error baru pada saat setelah install docker-toolbox  Jika masih terdapat error restart PC Kemudian jalankan: Docker Quickstart Terminal Jalankan Kitematic untuk melihat daftar container Contoh di bawah ini pada saat menjalankan container Nginx   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH key Akun Github</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/github-ssh/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 08:27:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/github-ssh/</guid>
      <description>Menambahkan SSH Key ke Akun github dari PC tujuannya adalah kita tidak perlu lagi memasukkan password tiap kali ingin terhubung dengan akun github. Berikut caranya
 Pastikan git sudah terinstall pada PC
 Buat ssh key di cmd dengan
&amp;gt; ssh-keygen Ssh key akan secara default masuk ke folder ~user/.ssh/*
 Ada 2 file yang dibuat seperti di linux yaitu id_rsa (private key) dan id_rsa.pub (public key)
 Copy isi file id_rsa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>