<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>docker on MFR Official Blog</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/categories/docker/</link><description>Recent content in docker on MFR Official Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mfachrulrazy.github.io/categories/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Install Docker di Centos 7</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2019/ins-docker-cent7/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2019/ins-docker-cent7/</guid><description>Instalasi Docker Community Edition (CE) pada Centos 7.
Persiapan Repository Install terlebih dahulu tools yang dibutuhkan seperti yum-utils yang menyediakan yum-config-manager, dan device-mapper-persistent-data serta lvm2 yang dibutuhkan oleh devicemapper $ sudo yum install -y yum-utils device-mapper-persistent-data lvm2 Gunakan repository stable $ sudo yum-config-manager --add-repo https://download.docker.com/linux/centos/docker-ce.repo
Install Docker Engine Install tools docker $ sudo yum install docker-ce docker-ce-cli containerd.io Kemudian prompt key GPG-nya untuk memastikan sesuai dengan fingerprint berikut:
060A 61C5 1B55 8A7F 742B 77AA C52F EB6B 621E 9F35</description></item><item><title>Docker 101</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2019/docker-101/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2019 08:32:46 +0800</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2019/docker-101/</guid><description>Beberapa perintah dasar docker yang didapatkan setelah training dari beberapa situs.
Docker Image dan Container Melihat image docker &amp;gt; docker images Menjalankan image docker menjadi container &amp;gt; docker run &amp;lt;image_id&amp;gt; Melihat container yang sedang berjalan &amp;gt; docker run ps Untuk melihat semua container yang sedang jalan atau yang sudah berjalan tambahkan parameter -a Untuk kolom NAMES paling terakhir diberikan docker adalah nama alias random yang merujuk ke container tersebut.</description></item><item><title>Install Docker Windows 10 Home</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-docker-win10h/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-docker-win10h/</guid><description> Menginstall Docker for Windows Community Edition (CE) sistem operasi yang dibutuhkan adalah Windows 10 Professional atau Enterprise 64-bit. Jika diinstall pada versi Windows 10 Home ada pengaturan khususnya.
Download Docker-Toolbox dan di dalamnya terdapat beberapa paket tambahan seperti:
VirtualBox Git Kitematic
Yang semuanya diperlukan untuk menjalankan docker.
Troubleshoot 1 Terdapat error baru pada saat setelah install docker-toolbox Jika masih terdapat error restart PC Kemudian jalankan: Docker Quickstart Terminal Jalankan Kitematic untuk melihat daftar container Contoh di bawah ini pada saat menjalankan container Nginx</description></item></channel></rss>