<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>python on MFR Official Blog</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/categories/python/</link><description>Recent content in python on MFR Official Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mfachrulrazy.github.io/categories/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Install Python 3 di Centos 7</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2019/ins-py3-cent7/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2019/ins-py3-cent7/</guid><description>Pada saat artikel ini dibuat, versi python terbaru adalah 3.7.4.
Install paket pendukung untuk python 3 # yum install gcc openssl-devel bzip2-devel libffi-devel Download python 3 dari situs resminya # wget https://www.python.org/ftp/python/3.7.4/Python-3.7.4.tgz Pindah ke direktori dan install python 3 tersebut # cd Python-3.7.4 # ./configure --enable-optimizations # make altinstall Penggunaan make altinstall agar binary python default (/usr/bin/python) tidak diganti.
Hapus file download python.
Cek versi python # python3.7 -V Python 3.</description></item><item><title>Install Django</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-django/</link><pubDate>Sat, 02 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-django/</guid><description>Setelah membahas mengenai virtual environment di python, kali ini akan dibahas mengenai instalasi django yaitu salah satu web framework yang berbasis python.
Pastikan python telah terinstall, dalam hal ini menggunakan python 3.
Python 3 sudah termasuk dengan pip3, dapat dicek dengan perintah
&amp;gt; pip3 list
Setup virtual environment (menggunakan virtualenv-wrapper) &amp;gt; pip3 install virtualenvwrapper-win
Buat direktori kerja untuk django dan masuk ke dalam direktori tersebut.
Buat virtual environment contoh dengan nama djangomu &amp;gt; mkvirtualenv djangomu</description></item><item><title>Mengenal Virtual Environment Python</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/venv-python/</link><pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/venv-python/</guid><description>Berbicara mengenai python, pasti akan mengenal yang namanya lingkungan virtual (virtual environment). Fungsinya adalah untuk membuat lingkungan virtual yang terisolasi dari lingkungan sistem operasi host. Berikut virtual environment yang pernah saya gunakan pada host berbasis Microsoft Windows.
Virtualenv Virtualenv adalah salah satu tools di python untuk membuat virtual environment. Instalasi Virtualenv &amp;gt; pip3 install virtualenv Membuat venv &amp;gt; virtualenv -p C:\Python\Python37\python.exe latihan Pada saat membuat venv dengan cara ini, muncul peringatan bahwa modul imp sudah lama dan digantikan dengan importlib Ada baiknya pada saat membuat venv itu diawali dengan dengan .</description></item></channel></rss>