<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>linux on MFR Official Blog</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/categories/linux/</link><description>Recent content in linux on MFR Official Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2019 09:03:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://mfachrulrazy.github.io/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Benchmark VPS</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2019/benchmark-vps/</link><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:03:38 +0800</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2019/benchmark-vps/</guid><description>Salah satu cara untuk benchmark vps dengan menggunakan script nench berikut. $ (curl -s bench.wget.racing | bash; curl -s bench.wget.racing | bash) 2&amp;gt;&amp;amp;1 | tee nench.log Output-nya berupa file nench.log</description></item><item><title>Troubleshoot Error PHP Mysql Connect</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2019/tb-php-mysql-err/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 18:05:14 +0800</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2019/tb-php-mysql-err/</guid><description>Pada saat memindahkan website ke server baru terdapat error/warning seperti berikut ini mysqli::real_connect(): Headers and client library minor version mismatch Cara mengatasinya adalah dengan menginstall paket php-mysqlnd. Sesuaikan dengan paket php yang digunakan, sebagai contoh jika menggunakan php 7.
1. Hapus paket php-mysql sebelumnya $ yum remove php73w-mysql 2. Kemudian restart apache (httpd).
3. Install paket php-mysqlnd $ yum -y install php73w-mysqlnd 4. Kemudian restart kembali apache dan reload website.</description></item><item><title>SSL Wildcard Let&#39;s Encrypt pada Nginx di Ubuntu 18.04</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2019/ins-ssl-nginx-ubuntu/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2019/ins-ssl-nginx-ubuntu/</guid><description>Let&amp;rsquo;s Encrypt adalah salah satu Otoritas Sertifikasi (CA - Certificate Authority) yang dapat mengeluarkan sertifikat SSL. Pada sisi web host (hosting website) kita menggunakan ACME protocol untuk memperbarui sertifikat yang diberikan oleh Let&amp;rsquo;s Encrypt.
Dalam tutorial ini, kita menggunakan Wildcard SSL yang berfungsi untuk mengaktifkan ssl ke domain dan seluruh sub domain yang kita punya. Pada tutorial ini kita menggunakan domain contoh.com
Install Paket pendukung Let&amp;rsquo;s Encrypt Install paket yang dibutuhkan oleh let&amp;rsquo;s encrypt $ sudo apt-get update $ sudo apt-get install software-properties-common $ sudo add-apt-repository universe $ sudo add-apt-repository ppa:certbot/certbot $ sudo apt-get update</description></item><item><title>Install Python 3 di Centos 7</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2019/ins-py3-cent7/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2019/ins-py3-cent7/</guid><description>Pada saat artikel ini dibuat, versi python terbaru adalah 3.7.4.
Install paket pendukung untuk python 3 # yum install gcc openssl-devel bzip2-devel libffi-devel Download python 3 dari situs resminya dan extract filenya # wget https://www.python.org/ftp/python/3.7.4/Python-3.7.4.tgz # tar -xvf Python-3.7.4.tgz Pindah ke direktori dan install python 3 tersebut # cd Python-3.7.4 # ./configure --enable-optimizations # make altinstall Penggunaan make altinstall agar binary python default (/usr/bin/python) tidak diganti.
Hapus file download python.</description></item><item><title>Transfer File pada Ubuntu</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2019/transfer-file-linux/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2019/transfer-file-linux/</guid><description>Transfer file antar mesin linux bisa menggunakan tools scp.
Jika ingin mengirim file dari serverB dengan port ssh 22123 ke serverA dan login dari serverA.
# scp -P 22123 -v user@serverB:/folder/file /folder_serverA Opsi -P untuk port dan -v untuk verbose.
Untuk menyalin file dari ServerB (login di ServerB) ke ServerA # scp -rpv /folder_serverB user@serverA:/folder/file
Opsi -r recursive, -p preserve mode
Menjalankan Secara background Jika kita menggunakan scp dan ingin menutup session ssh, maka scp juga akan terputus.</description></item><item><title>Install Docker di Centos 7</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2019/ins-docker-cent7/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2019/ins-docker-cent7/</guid><description>Instalasi Docker Community Edition (CE) pada Centos 7.
Persiapan Repository Install terlebih dahulu tools yang dibutuhkan seperti yum-utils yang menyediakan yum-config-manager, dan device-mapper-persistent-data serta lvm2 yang dibutuhkan oleh devicemapper $ sudo yum install -y yum-utils device-mapper-persistent-data lvm2 Gunakan repository stable $ sudo yum-config-manager --add-repo https://download.docker.com/linux/centos/docker-ce.repo
Install Docker Engine Install tools docker $ sudo yum install docker-ce docker-ce-cli containerd.io Kemudian prompt key GPG-nya untuk memastikan sesuai dengan fingerprint berikut:
060A 61C5 1B55 8A7F 742B 77AA C52F EB6B 621E 9F35</description></item><item><title>Kompress dan Ekstrak File di Centos</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2019/zip-unzip-cent/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2019/zip-unzip-cent/</guid><description>Kompress File dengan Zip Kompress file dengan menggunakan zip # zip -r namafile.zip nama_file Penggunaan opsi -r berarti dilakukan rekursif di dalam folder dan subfolder
Ekstrak File dengan Unzip Ekstrak file bisa menggunakan unzip.
Untuk melihat isi dari file zip tanpa meng-ekstrak terlebih dahulu # unzip -l namafile.zip Ekstark file zip # unzip namafile.zip Ekstrak dengan tujuan direktori tertentu # unzip namafile.zip -d /var/usr
Gzip dan Gunzip Compress file dengan menggunakan gzip # gzip namafile.</description></item><item><title>Listen &amp; Open Port Ubuntu</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/port-ubuntu/</link><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/port-ubuntu/</guid><description>Melihat Port/Socket yang aktif Melihat port yang sedang listen bisa menggunakan 3 tools berikut.
Perintah lsof Perintah lsof (list open file) $ sudo lsof -i -P -n $ sudo lsof -i -P -n | grep LISTEN
Perintah netstat Perintah netstat adalah perintah yang terdapat pada beberapa versi linux lama, perintah terbaru adalah ss. $ netstat -tulpn | grep LISTEN Perintah ss $ sudo ss -tulw $ sudo ss -tulwn Parameter dari netstat/ss:</description></item><item><title>Firewall pada Linux</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/firewall-linux/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 16:16:26 +0800</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/firewall-linux/</guid><description>Firewall pada linux yang telah lama adalah iptables. Distribusi Centos memiliki firewalld sedangkan distribusi Debian memiliki ufw (Uncomplicated Firewall).
IPtable memiliki 4 tabel aturan
1. Filter table : Penggunaan iptables dasar
2. NAT table : digunakan untuk menghubungkan dari jaringan lokal ke publik (internet)
3. Mangle table : digunakan untuk mengubah paket ketika melewati jaringan
4. Security table : digunakan jika SElinux terinstall
Setiap tabel di atas memiliki chain INPUT, FORWARD dan OUTPUT</description></item><item><title>Install dan Konfigurasi Nagios</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-nagios/</link><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-nagios/</guid><description>Install aplikasi pendukung berupa paket LAMP (linux, apache, mysql, php) # yum install httpd mariadb-server php php-mysql Konfigurasi mysql # mysql_secure_installation Jika terdapat error mysql.sock restart service mysql terlebih dahulu
Konfigurasi untuk menjalankan mysql dan apache pada saat boot # systemctl enable httpd.service # systemctl enable mariadb.service Install paket tambahan pendukung Nagios # yum install -y gcc glibc glibc-common wget gd gd-devel perl postfix unzip net-snmp openssl-devel Buat user dan group nagios # useradd nagios # groupadd nagcmd # usermod -a -G nagcmd nagios # usermod -a -G nagcmd apache Download dan ekstrak nagios core dan plugin (versi 4.</description></item><item><title>Membuat SSH Key Pair di Putty</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/ssh-key-putty/</link><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/ssh-key-putty/</guid><description>Konfigurasi putty untuk autentikasi dengan menggunakan key (key based auth) beberapa aplikasi bawaan putty. Berikut langkahnya.
Client Windows Buka program Puttygen kemudian klik Generate dan arahkan mouse ke sembarang arah pada area kosong di bawah bar progress (hijau) untuk membuat key sampai selesai. Masukkan passphrase untuk keamanan key.
Kemudian simpan public dan private key dari putty di tempat yang aman.
Salin public key dari putty ke file authorized_keys di server linux, selanjutnya kembali ke aplikasi putty, masuk pada bagian session masukkan alamat server Kemudian pada bagian Connection &amp;gt; Data masukkan username sehingga tidak perlu meminta untuk masukkan username Kemudian cek pada bagian SSH &amp;gt; Auth pastikan Pageant tercentang Kemudian kembali ke menu session dan klik save.</description></item><item><title>Install SNMP Linux</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-snmp-linux/</link><pubDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-snmp-linux/</guid><description>Centos Install paket snmp dan pendukungnya # yum install net-snmp net-snmp-utils Kemudian buat backup dan edit file /etc/snmp/snmpd.conf # Map &amp;#39;idv90we3rnov90wer&amp;#39; community to the &amp;#39;ConfigUser&amp;#39; # Map &amp;#39;209ijvfwer0df92jd&amp;#39; community to the &amp;#39;AllUser&amp;#39; # sec.name source community com2sec ConfigUser default komunitas com2sec AllUser default komunitas # Map &amp;#39;ConfigUser&amp;#39; to &amp;#39;ConfigGroup&amp;#39; for SNMP Version 2c # Map &amp;#39;AllUser&amp;#39; to &amp;#39;AllGroup&amp;#39; for SNMP Version 2c # sec.model sec.name group ConfigGroup v2c ConfigUser group AllGroup v2c AllUser # Define &amp;#39;SystemView&amp;#39;, which includes everything under .</description></item><item><title>Install Vsftp Ubuntu 16.04</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-ftp-ubuntu/</link><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-ftp-ubuntu/</guid><description>Install ftp server menggunakan paket vsftpd $ sudo apt-get update $ sudo apt-get install vsftpd Backup file konfigurasi terlebih dahulu $ sudo cp /etc/vsftpd.conf /etc/vsftpd.conf.orig Cek firewall jika aktif bisa di disable atau allow port dari ftp $ sudo ufw status $ sudo ufw allow 20/tcp $ sudo ufw allow 21/tcp $ sudo ufw allow 990/tcp $ sudo ufw allow 40000:50000/tcp $ sudo ufw status Tambahkan user ftp $ sudo adduser ftpuser Buat direktori yang akan berfungsi sebagai chroot dan sebuah direktori yang dapat ditulis dan dihapus $ sudo mkdir /home/ftpuser/ftp $ sudo chown nobody:nogroup /home/ftpuser/ftp $ sudo chmod a-w /home/ ftpuser /ftp Buat direktori yang dapat ditulis (writeable) dan buatkan ownership pada ftpuser $ sudo mkdir /home/ftpuser/ftp/files $ sudo chown ftpuser:ftpuser /home/ftpuser/ftp/files Kemudian edit file /etc/vsftpd.</description></item><item><title>Mengenal Ubuntu Server 18.04</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/ubuntu-srv-1804/</link><pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/ubuntu-srv-1804/</guid><description>Ubuntu mengeluarkan rilis LTS terbaru nya, yaitu Ubuntu 18.04 dengan codename Bionic Beaver. Banyak perubahan yang terjadi pada versi ini, berikut beberapa hal yang berbeda dari ubuntu 18.04.
Pengaturan Networking Pengaturan IP Address Pengaturan networking sudah tidak menggunakan tools ifupdown, tetapi menggunakan netplan. Netplan menggunakan format .yaml dengan menggunakan indentasi (seperti python).
Dalam folder /etc/netplan terdapat file 50-cloud-init.yaml di mana dalam file tersebut adalah file konfigurasi default dari ubuntu 18.</description></item><item><title>Install Linux dari Windows Store</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/linux-win-store/</link><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/linux-win-store/</guid><description> Pertama harus mengaktifkan WSL atau Windows Subsystem for Linux
Caranya, buka powershell sebagai Administrator dan jalankan perintah berikut:
&amp;gt; Enable-WindowsOptionalFeature -Online -FeatureName Microsoft-Windows-Subsystem-Linux Restart PC Kemudian install Linux dari Windows Store</description></item><item><title>SE Linux pada Centos</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/selinux-centos/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/selinux-centos/</guid><description>SE Linux atau Security Enhanced Linux adalah salah satu fitur keamanan baru dari linux. SE Linux mencakup pada penggunaan proses, user linux, dan juga file. Secara default SE linux berjalan dengan mode Enforcing (default).
Untuk melihat konteks SE Linux dapat menggunakan perintah
$ ls -Z SE Linux ada tiga mode, yaitu:
Enforcing : Mode ini akan menahan semua proses yang berlawanan dengan apa yang telah didefinisikan pada kebijakan (policy).</description></item><item><title>Mengenal Rsync</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/about-rsync/</link><pubDate>Wed, 20 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/about-rsync/</guid><description>Rsync adalah salah satu tools yang digunakan untuk menyalin file dalam perangkat yang berbeda.
Konfigurasi rsync yang digunakan pada server menggunakan parameter berikut
# rsync -rtavq Keterangan:
r : recursive. Berulang ke sub direktori
t : sesuaikan dengan waktu
a : archive mode
v : verbose mode (memunculkan penjelasan pada saat transfer)
q : quite mode (menghilangkan pesan pada saat rsync dijalankan)
Rsync jika tidak menggunakan backslash “/” berarti folder tersebut yang akan dicopy.</description></item><item><title>Uninstall Paket Linux</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/uninst-paket-centos7/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/uninst-paket-centos7/</guid><description>Untuk menghapus seluruh paket bisa menggunakan perintah yum remove pada centos atau apt-get remove pada ubuntu. Berikut contoh untuk menghapus paket secara keseluruhan (completely remove package)
Menghapus paket Apache/Httpd Lihat paket yang terinstall # yum list installed *httpd* Lihat paket mod_ yang terinstall dan lihat paket php # yum list installed *mod_* # yum list installed php* Jika paket tidak didapat Jika ada paket yang terinstall Tanda bintang di awal dan di akhir dapat disesuaikan.</description></item><item><title>Install Nodejs Centos 7</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-nodejs-cent/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-nodejs-cent/</guid><description>Nodejs adalah salah satu framework javascript yang berjalan pada sisi server (server side). Kali ini nodejs akan diinstall pada Centos 7.
1. Download node js melalui situs resminya # wget http://nodejs.org/dist/v0.10.30/node-v0.10.30.tar.gz 2. Ekstrak file yang telah didownload dan masuk ke direktori hasil ekstrak # tar xzvf node-v* &amp;amp;&amp;amp; cd node-v* 3. Install gcc dan c++ untuk melakukan compile # yum install gcc gcc-c++ 4. Konfigurasi dan lakukan compile # ./configure # make # make install 5.</description></item><item><title>Repository Centos 7</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/repo-cent-7/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/repo-cent-7/</guid><description>Melihat repository yang aktif pada centos
# yum –v repolist # yum –v repolist | less # yum repolist Melihat repository yang enable/disable
# yum repolist enable # yum repolist disable # yum repolist all Melihat repository dengan nama ‘repoA-id’
# yum --disablerepo=&amp;#34;*&amp;#34; --enablerepo=&amp;#34;repoA-id&amp;#34; list available Cek epel repository
# yum repolist | grep &amp;#34;^epel\|repo id&amp;#34; Hapus repository
# yum remove epel-release Hapus cache repository # yum clean all # yum clean cache Hapus cache repo manual # rm –rf /var/cache/yum Install dan aktifkan EPEL dan Remi repository</description></item><item><title>Install dan Konfigurasi Free NAS</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-freenas/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-freenas/</guid><description>Free NAS merupakan salah satu sistem operasi yang khusus dibuat untuk keperluan Network Attached Storage. Free NAS merupakan turunan dari freeBSD yang mendukung CIFS, NFS, iSCSI, FTP, RSYN bersama dengan RAID.
1. Untuk proses instalasi sendiri seperti instalasi linux pada umumnya, yang membutuhkan partisi root ( / ) dan swap.
2. Pada saat masuk ke konfigurasi awal, bisa keluar terlebih dahulu.
3. Untuk menambah user dan grup bisa melalui menu Account &amp;gt; Groups &amp;gt; Add Group dan Account &amp;gt; Users &amp;gt; Add User</description></item><item><title>All about Proxmox</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/imp-proxmox/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/imp-proxmox/</guid><description>Postingan ini akan membahas mengenai beberapa hal yang telah saya lakukan dengan Proxmox.
Menghapus pesan No Valid Subscription Sejak versi proxmox 4.x ke atas biasanya pada saat setelah login di proxmox, langsung muncul No Valid Subscription. Untuk menghapusnya bisa dengan cara berikut
Edit file /usr/share/pve-manager/ext4/pvemanagerlib.js Ingat untuk membuat backup file tersebut terlebih dahulu proxmox 4.4 foldernya di: /usr/share/pve-manager/ext6 proxmox 5 foldernya di: /usr/share/pve-manager/js Kemudian edit pada baris berikut if (data.</description></item><item><title>Linux Shell Shortcut</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/linux-shell-sc/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/linux-shell-sc/</guid><description>Berikut beberapa shortcut yang sering digunakan dalam shell linux.
Berpindah ke akhir baris Ctrl + E Berpindah ke awal baris Ctrl + A Maju satu kata Esc + F Mundur satu kata Esc + B Keluar secara paksa dari aplikasi Ctrl + C Suspend aplikasi Ctrl + Z Menjalankan aplikasi di foreground # fg Menjalankan aplikasi di background # bg Untuk lebih lengkapnya bisa cek manual dari bash # man bash</description></item><item><title>IP Publik pada Linux</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/ip-public-linux/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/ip-public-linux/</guid><description>Adakalanya ketika server kita menggunakan port forwarding ip publik dari router bisa berbeda-beda (dynamic). Oleh karena itu perlunya pengecekan ip publik berapa yang digunakan oleh router ketika berkomunikasi ke internet.
Menggunakan DIG Menggunakan aplikasi dig dengan melakukan resolve ke opendns $ dig +short myip.opendns.com @resolver1.opendns.com $ dig +short myip.opendns.com @resolver2.opendns.com Meresolve ke layanan nameserver google.com $ dig TXT +short o-o.myaddr.l.google.com @ns1.google.com | awk -F&amp;#39;&amp;#34;&amp;#39; &amp;#39;{ print $2}&amp;#39;
Menggunakan host $ host myip.</description></item><item><title>Reset Password Centos 7</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/reset-pass-centos7/</link><pubDate>Wed, 10 May 2017 13:40:23 +0800</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/reset-pass-centos7/</guid><description>Pada saat booting pertama kali dan muncul GRUB menu, tekan e Kemudian ubah pada bagian ro menjadi rw dan tambahkan init=/sysroot/bin/sh Setelah itu tekan ctrl + x untuk masuk ke single user mode. Tunggu sebentar untuk booting, kemudian akses sitem dengan ketikkan perintah berikut:
:/# chroot /sysroot kemudian reset password
:/# passwd root Peringatan “the password fails the dictionary check” disebabkan karena password terlalu lemah, namun password tetap bisa diterapkan.</description></item><item><title>Mounting eksternal Drive di Linux</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/mount-linux/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/mount-linux/</guid><description>Mounting dengan file system ntfs.
Pertama melihat daftar disk # fdisk -l
Cek filesystem # file -s /dev/sdxx
Buat direktori mount point # mkdir /mnt/externalhdd
Mounting # mount -t ntfs-3g /dev/sdxx /mnt/externalhdd
Unmounting (eject): # umount /dev/sdxx</description></item><item><title>Pengaturan Waktu Centos 7</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/konfig-time-cent7/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/konfig-time-cent7/</guid><description>Pengaturan waktu dan tanggal pada Centos bisa dengan menggunakan tools timedatectl.
Untuk melihat pengaturan waktu yang terpasang # timedatectl Mengatur tanggal
# timedatectl set-time [YYYY-MM-DD] Mengatur waktu gunakan format 24H
# timedatectl set-time [HHSS] Pengaturan waktu berdasarkan waktu lokal
# timedatectl set-local-rtc yes Pengaturan waktu berdasarkan UTC
# timedatectl set-local-rtc no Melihat zona lokasi
# timedatectl list-timezones ... Asia/Makassar ... Mengatur zona lokasi
# timedatectl set-timezone Asia/Makassar Mengatur waktu dengan menggunakan NTP # timedatectl set-ntp yes Tanpa menggunakan NTP # timedatectl set-ntp no</description></item><item><title>Mengelola User pada Linux</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/user-linux/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/user-linux/</guid><description>Mengelola user secara baik pada Linux akan membantu system administrator dalam melakukan audit dan membuat linux tersebut lebih aman. Beberapa hal yang perlu diperhatikan dalam mengelola user yaitu:
Membuat sudo user
Disable user root
Policy dan Privilege User
Menghapus user dan group
Membuat sudo user Mendaftarkan group super user ke user yang telah ada $ sudo usermod -a -G wheel userA Membuat user baru sekaligus menambahkan ke group super user $ sudo useradd -G wheel userB Super user group untuk redhat-based adalah wheel dan untuk debian-based adalah sudo</description></item><item><title>Belajar Vi dan Vim</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2016/belajar-vim/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2016/belajar-vim/</guid><description>Vi adalah salah satu editor kode yang banyak digunakan oleh para sys admin dan developer dikarenakan kestabilan dan kemampuannya dalam mengedit segala jenis file.
Sedangkan Vim hanyalah pengembangan dari Vi, yang biasa dikenal dengan vim = vi improved yang juga sangat stabil dan dapat ditambahkan berbagai macam plugin.
Pada saat masuk ke program vi, maka kita akan berada pada mode command. Berkut beberapa perintah dasar dari editor vim/vi:
i : untuk beralih ke mode insert atau memasukkan teks.</description></item><item><title>Berkenalan dengan Cron</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2016/about-cron/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2016/about-cron/</guid><description>Apa itu cron? Jadi, cron adalah sebuah software utilitas di lingkungan linux/unix yang berfungsi sebagai pembuat jadwal pekerjaan berdasarkan waktu yang bisa ditentukan.
Untuk membuat cron baru # crontab -e Melihat daftar cron # crontab -l Setiap perintah yang dijalankan di cron, akan mengirim ke email secara default dan biasanya dalam terminal akan muncul You have new mail in /var/spool/mail/root Isi dari file /var/spool/mail/root adalah proses dari script yang dijalankan.</description></item><item><title>Linux Command Part 2</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2015/linux-command2/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2015/linux-command2/</guid><description>Konfigurasi IPTables IPTables berfungsi sebagai firewall pada linux. Untuk melihat daftar semua iptables $ sudo iptables -S Untuk menambah iptables $ sudo iptables -A .....&amp;lt;rule_iptable&amp;gt;..... Untuk menghapus iptables $ sudo iptables -D .....&amp;lt;rule_iptable&amp;gt;..... Maintenance IPtables # ifconfig eth0 | grep inet | awk &amp;#39;{ print $2 }&amp;#39; # iptables -I INPUT -p tcp —dport 80 -j ACCEPT # service iptables save
Mengahpus paket Instalasi Menghapus paket yang telah terinstall pada centos bisa menggunakan perintah berikut # rm -i &amp;lt;namafile&amp;gt; Untuk menghapus sisa dependensi suatu paket yang tidak diketahui dapat menggunakan perintah autoremove # yum autoremove Selain itu dapat menggunakan package cleanup tetapi sebelumnya install paket yum-utils # package-cleanup --leaves Perintah di atas akan memperlihatkan daftar paket yang terinstall</description></item><item><title>Linux Command Part 1</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2015/linux-command1/</link><pubDate>Fri, 27 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2015/linux-command1/</guid><description>Berikut beberapa perintah-perintah dasar di Centos-based maupun di Ubuntu-based yang sering digunakan oleh para sistem administrator.
Mengganti owner dari direktori. Contoh direktori /tmp # chown -R apache:apache /tmp keterangan: -R artinya seluruh direktori dan file di dalam folder tmp akan diterapkan juga pergantian ownership apache:apache Mencari tipe file tertentu (dalam hal ini file .conf) dari folder root / # find / -type f -name &amp;#34;*.conf&amp;#34; Melihat ukuran file # du -h namafile Melihat isi direktori disortir berdasarkan ukuran # ls -lSh Melihat ukuran isi suatu direktori # du -h --max-depth=1 &amp;ndash;max-depth=1 adalah kedalaman sub-direktori yang akan ditampilkan, dalam hal ini hanya 1 level dibawah direktori yang dipilih.</description></item></channel></rss>