<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>server on MFR Official Blog</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/tags/server/</link><description>Recent content in server on MFR Official Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mfachrulrazy.github.io/tags/server/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Install WINS Windows Server 2003</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-wins-2003/</link><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-wins-2003/</guid><description>Dikutip dari Wikipedia
WINS adalah singkatan dari Windows Internet Name Services sebuah layanan dalam sistem operasi Windows NT, Windows 2000 atau Windows Server 2003 yang secara dinamis melakukan registrasi terhadap nama NetBIOS yang dimiliki oleh komputer-komputer yang berada di dalam jaringan. WINS juga memungkinkan untuk melakukan sentralisasi terhadap proses resolusi nama NetBIOS ke dalam alamat IP. Dalam Windows NT, manajemen WINS lebih mudah dilakukan daripada DNS, karena bersifat dinamis. Tapi dalam Windows 2000 ke atas WINS telah ditinggalkan dan versi Windows tersebut menggunakan DNS sebagai metode resolusi nama host ke alamat IP, meski WINS juga tersedia sebagai perangkat opsional untuk mendukung sistem operasi yang lama (Windows 95, Windows 98, Windows NT, atau Windows for Workgroups).</description></item><item><title>Install Varnish pada Centos 7</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-varnish-cent/</link><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-varnish-cent/</guid><description>Varnish adalah salah satu aplikasi cache web server atau aplikasi akselerator website yang biasa dikenal dengan a caching HTTP reverse proxy. Sebelumnya kita telah menginstall nginx sebagai web server yang akan berjalan di belakang varnish. Berikut langkah instalasi dan konfigurasi varnish.
Install Varnish 6 Install varnish terbaru versi 6 dengan cara compile dari source code.
1. Download source varnish dari situs resmi varnish # wget https://varnish-cache.org/_downloads/varnish-6.0.2.tgz 2. Install paket pendukung (build dependencies) # yum install make autoconf automake jemalloc-devel libedit-devel libtool ncurses-devel pcre-devel pkgconfig python-docutils python-sphinx 3.</description></item><item><title>Perbedaan WHM dan Control Panel</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/diff-whm-cpanel/</link><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 09:50:43 +0800</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/diff-whm-cpanel/</guid><description>Pengertian WHM WHM merupakan singkatan dari Web Host Manager yang berfungsi sebagai control panel dari Dedicated Server atau VPS yang dibeli.
Dari WHM kita dapat melakukan konfigurasi server seperti ganti password root, keamanan, list servis, kelola akun cpanel, reboot server, dan lain sebagainya.
Pengertian Cpanel CPanel merupakan control panel dari sebuah domain atau website yang digunakan. Fungsi dari cpanel antara lain adalah untuk upload source website, buat email, setting domain dan subdomain, dan lain sebagainya.</description></item><item><title>Install PHP 7.0 dan Modul SQL Server pada Centos</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-php7/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-php7/</guid><description>Install paket-paket yang dibutuhkan oleh php dan sql server menggunakan repo remi # yum --enablerepo=remi-safe -y install php70 php70-php-pear php70-php-mbstring php70-php-pdo php70-php-devel php70-php-mysql Install paket development tools # yum -y groups install &amp;#34;Development Tools&amp;#34; Enable php 70 # scl enable php70 bash Menjalankan php70 pada saat login pertama kali dengan cara membuat file script di /etc/profile.d/php70.sh # create new #!/bin/bash source /opt/remi/php70/enable export X_SCLS=&amp;#34;`scl enable php70 &amp;#39;echo $X_SCLS&amp;#39;`&amp;#34; Install paket unixodbc-devel # yum install unixODBC-devel Install sql server dan pdo menggunakan pecl # pecl install sqlsrv pdo_sqlsrv Tambahkan modul sql server dan pdo sql server di konfigurasi php # echo &amp;#39;extension=pdo_sqlsrv.</description></item><item><title>Aktivasi Windows Server 2012</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/aktivasi-winsrv/</link><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 19:35:46 +0800</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/aktivasi-winsrv/</guid><description>Aktivasi pada Windows Server 2012 R2 Standard Edition terdapat 2 tahap. Pertama identifikasi terlebih dahulu versi windows dengan perintah berikut. &amp;gt; DISM /online /Get-CurrentEdition Ubah versi windows lalu masukkan Edisi yang diinginkan dan Product Key &amp;gt; DISM /online /Set-Edition:ServerStandard /ProductKey:XXXXX-XXXXX-XXXXX-XXXXX-XXXXX /AcceptEula Dimana xxxxx adalah serial key dari lisensi windows yang dibeli.
Setelah itu, masukkan kembali serial key melalui System &amp;gt; Change Product Key &amp;gt; masukkan serial key tersebut.
Restart Server.</description></item><item><title>Install SNMP Linux</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-snmp-linux/</link><pubDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-snmp-linux/</guid><description>Centos Install paket snmp dan pendukungnya # yum install net-snmp net-snmp-utils Kemudian buat backup dan edit file /etc/snmp/snmpd.conf # Map &amp;#39;idv90we3rnov90wer&amp;#39; community to the &amp;#39;ConfigUser&amp;#39; # Map &amp;#39;209ijvfwer0df92jd&amp;#39; community to the &amp;#39;AllUser&amp;#39; # sec.name source community com2sec ConfigUser default lakikallasrvc com2sec AllUser default lakikallasrv # Map &amp;#39;ConfigUser&amp;#39; to &amp;#39;ConfigGroup&amp;#39; for SNMP Version 2c # Map &amp;#39;AllUser&amp;#39; to &amp;#39;AllGroup&amp;#39; for SNMP Version 2c # sec.model sec.name group ConfigGroup v2c ConfigUser group AllGroup v2c AllUser # Define &amp;#39;SystemView&amp;#39;, which includes everything under .</description></item><item><title>Install Vsftp Ubuntu 16.04</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-ftp-ubuntu/</link><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-ftp-ubuntu/</guid><description>Install ftp server menggunakan paket vsftpd $ sudo apt-get update $ sudo apt-get install vsftpd Backup file konfigurasi terlebih dahulu $ sudo cp /etc/vsftpd.conf /etc/vsftpd.conf.orig Cek firewall jika aktif bisa di disable atau allow port dari ftp $ sudo ufw status $ sudo ufw allow 20/tcp $ sudo ufw allow 21/tcp $ sudo ufw allow 990/tcp $ sudo ufw allow 40000:50000/tcp $ sudo ufw status Tambahkan user ftp $ sudo adduser ftpuser Buat direktori yang akan berfungsi sebagai chroot dan sebuah direktori yang dapat ditulis dan dihapus $ sudo mkdir /home/ftpuser/ftp $ sudo chown nobody:nogroup /home/ftpuser/ftp $ sudo chmod a-w /home/ ftpuser /ftp Buat direktori yang dapat ditulis (writeable) dan buatkan ownership pada ftpuser $ sudo mkdir /home/ftpuser/ftp/files $ sudo chown ftpuser:ftpuser /home/ftpuser/ftp/files Kemudian edit file /etc/vsftpd.</description></item><item><title>List Servis pada Windows Server</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/list-service-winsrv/</link><pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/list-service-winsrv/</guid><description>Melihat seluruh servis yang ada pada windows server. Buka power shell dan ketikkan perintah berikut &amp;gt; Get-Service Melihat servis dengan awalan s dan di-sort berdasarkan status (running/stopped) &amp;gt; Get-Service &amp;#34;s*&amp;#34; | Sort-Object status Untuk melihat servis yang sedang berjalan &amp;gt; net start</description></item><item><title>Install Oracle Fusion Middleware</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-oracle-middleware/</link><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-oracle-middleware/</guid><description>Instalasi Oracle Fusion Middleware untuk kebutuhan testing kantor. Persiapan yang diperlukan:
Linux OS with GUI (dalam hal ini menggunakan Centos 7 GUI)
JDK versi 1.8xxx
File installer oracle fmw_12.2.1.3.0_wls_quick.jar
Setelah semua kebutuhan siap, lanjut ke proses instalasi.
Jalankan file master oracle
# java -jar fmw_12.2.1.3.0_wls_quick.jar Pemilihan inventory setup Atur direktori di /home/laki/oraInventory
Cek prerequisite-nya Pada jendela welcome klik next</description></item><item><title>Pengaturan pada PHP</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/about-php/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/about-php/</guid><description>Menambahkan maximum upload file di PHP Ubah ukuran maksimum file upload di php dapat dengan cara mengedit file /etc/php.ini ... post_max_size = 100M ... Kemudian reload service php
Menambahkan maximum eksekusi PHP Menambahkan maksimum eksekusi edit file /etc/php.ini ... max_execution_time = 500 ...
Menampilkan captcha Biasanya developer website membuat captcha pada autentikasi halaman webnya. Salah satu cara untuk memunculkannya adalah menginstall paket tambahan php yaitu php-gd. # yum install php-gd</description></item><item><title>Uninstall Paket Linux</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/uninst-paket-centos7/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/uninst-paket-centos7/</guid><description>Untuk menghapus seluruh paket bisa menggunakan perintah yum remove pada centos atau apt-get remove pada ubuntu. Berikut contoh untuk menghapus paket secara keseluruhan (completely remove package)
Menghapus paket Apache/Httpd Lihat paket yang terinstall # yum list installed *httpd* Lihat paket mod_ yang terinstall dan lihat paket php # yum list installed *mod_* # yum list installed php* Jika paket tidak didapat Jika ada paket yang terinstall Tanda bintang di awal dan di akhir dapat disesuaikan.</description></item><item><title>Install Nodejs Centos 7</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-nodejs-cent/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-nodejs-cent/</guid><description>Nodejs adalah salah satu framework javascript yang berjalan pada sisi server (server side). Kali ini nodejs akan diinstall pada Centos 7.
1. Download node js melalui situs resminya # wget http://nodejs.org/dist/v0.10.30/node-v0.10.30.tar.gz 2. Ekstrak file yang telah didownload dan masuk ke direktori hasil ekstrak # tar xzvf node-v* &amp;amp;&amp;amp; cd node-v* 3. Install gcc dan c++ untuk melakukan compile # yum install gcc gcc-c++ 4. Konfigurasi dan lakukan compile # ./configure # make # make install 5.</description></item><item><title>Standard User Shutdown Windows Server 2008</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/add-usr-win2008/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/add-usr-win2008/</guid><description>Menambahkan user biasa untuk shutdown pada Windows Server 2008.
1. Masuk ke Menu Administrative Tools &amp;gt; Local Security Policy.
2. Jika melalui Windows Run bisa dengan perintah berikut. secpol.msc 3. Pada Jendela Local Security Policy pilih menu.
Local policies &amp;gt; User Rights Assignment &amp;gt; Shut down the system
4. Pilih menu tersebut &amp;gt; pilih Add User or Group &amp;gt; Tambahkan User.
5. Klik Ok dan Selesai.</description></item><item><title>Install Maria DB pada Ubuntu 16.04</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-mariadb-cent/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-mariadb-cent/</guid><description>Tambahkan paket software properties $ sudo apt-get -y install software-properties-common Tambahkan key $ sudo apt-key adv --recv-keys --keyserver hkp://keyserver.ubuntu.com:80 0xF1656F24C74CD1D8 Tambahkan repository $ sudo add-apt-repository &amp;#39;deb [arch=amd64,i386,ppc64el] http://nyc2.mirrors.digitalocean.com/mariadb/repo/10.2/ubuntu xenial main&amp;#39; Update dan install mariadb $ sudo apt-get update $ sudo apt-get install mariadb-server mariadb-client</description></item><item><title>Troubleshoot Script Email PHP</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/tb-php-email/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/tb-php-email/</guid><description>Waktu itu ada di salah aplikasi di kantor ada yang ingin mengirim email. Setelah diidentifikasi ternyata ada pesan error pada log yang tidak mengizinkan script php mengirim email smtp dengan port 465.
Pesan error seperti ini ERROR: Failed to connect to server: Permission denied (13), hal ini dikarenakan SELinux sedang berjalan dan menghalangi php atau web server mengirim email.
Getsebool dapat mengecek apakah http daemon diizinkan untuk membuat koneksi ke jaringan dan mengirim email.</description></item><item><title>Troubleshoot Web Server I</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/tb-web-server1/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/tb-web-server1/</guid><description>Waktu itu salah satu website di kantor bermasalah. Webnya tidak bisa diakses, tetapi servis database dan web server-nya berjalan dengan normal. Cek di firewall dalam hal ini menggunakan iptables karena os Centos 5.11 (end-of-life).
Izinkan traffic mysql dan http dengan menambahkan rule di iptables pada file /etc/sysconfig/iptables -A RH-Firewall-1-INPUT -m state --state NEW -m tcp -p tcp --dport 80 -j / ACCEPT -A RH-Firewall-1-INPUT -m state --state NEW -m tcp -p tcp --dport 3306 -j / ACCEPT Kemudian restart iptables-nya # /etc/init.</description></item><item><title>Menambahkan ukuran File Upload</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/max-file-up/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/max-file-up/</guid><description>Menambahkan ukuran maximum file yang dapat diupload pada aplikasi yang menggunakan lemp stack (linux, nginx, mysql, php).
1. Edit file /etc/php.ini ... upload_max_filesize = 100M ... 2. Ubah pada file nginx.conf dan ubah pada bagian blok server dan http server { client_max_body_size 100M; } ... http { client_max_body_size 100M; }</description></item><item><title>Install dan Konfigurasi Free NAS</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-freenas/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-freenas/</guid><description>Free NAS merupakan salah satu sistem operasi yang khusus dibuat untuk keperluan Network Attached Storage. Free NAS merupakan turunan dari freeBSD yang mendukung CIFS, NFS, iSCSI, FTP, RSYN bersama dengan RAID.
1. Untuk proses instalasi sendiri seperti instalasi linux pada umumnya, yang membutuhkan partisi root ( / ) dan swap.
2. Pada saat masuk ke konfigurasi awal, bisa keluar terlebih dahulu.
3. Untuk menambah user dan grup bisa melalui menu Account &amp;gt; Groups &amp;gt; Add Group dan Account &amp;gt; Users &amp;gt; Add User</description></item><item><title>Attach dan Import Database SQL Server</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/attach-imp-sqlsrv/</link><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/attach-imp-sqlsrv/</guid><description>Pada postingan kali ini akan saya bahas mengenai attach/detach database sql server menggunakan sql server management studio (SSMS 2017).
Jadi biasanya kita menggunakan attach dan detach database untuk memindahkan atau me-rename database. Tetapi merujuk dari situs dokumentasi microsoft sebaiknya tidak menggunakan cara ini tetapi dengan cara ALTER DATABASE. Biasanya kalau menggunakan cara ini kita harus memutus seluruh koneksi ke database dan transaction log backups, dan ada kemungkinan bisa menghapus file secara tidak sengaja.</description></item><item><title>IP Publik pada Linux</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/ip-public-linux/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/ip-public-linux/</guid><description>Adakalanya ketika server kita menggunakan port forwarding ip publik dari router bisa berbeda-beda (dynamic). Oleh karena itu perlunya pengecekan ip publik berapa yang digunakan oleh router ketika berkomunikasi ke internet.
Menggunakan DIG Menggunakan aplikasi dig dengan melakukan resolve ke opendns $ dig +short myip.opendns.com @resolver1.opendns.com $ dig +short myip.opendns.com @resolver2.opendns.com Meresolve ke layanan nameserver google.com $ dig TXT +short o-o.myaddr.l.google.com @ns1.google.com | awk -F&amp;#39;&amp;#34;&amp;#39; &amp;#39;{ print $2}&amp;#39;
Menggunakan host $ host myip.</description></item><item><title>Install Php 5.4 Centos 7</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-php5-cent/</link><pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-php5-cent/</guid><description> Download paket repositori epel secara manual menggunakan wget # wget http://dl.fedoraproject.org/pub/epel/7/x86_64/Packages/e/epel-release-7-11.noarch.rpm # wget http://rpms.famillecollet.com/enterprise/remi-release-7.rpm Install menggunakan rpm # rpm -Uvh remi-release-7*.rpm epel-release-7*.rpm Install yum-utils untuk mengatur repositori # yum install yum-utils Kemudian enable php 5.4 dan install paket php # #yum-config-manager --enable remi-php54 # yum install php php-mcrypt php-cli php-gd php-curl php-mysql php-ldap php-zip php-fileinfo Setelah itu cek versi php-nya # php -v</description></item><item><title>Install Nginx Centos 7</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-nginx-cent/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/install-nginx-cent/</guid><description>Nginx adalah salah satu software yang memiliki banyak fungsi selain web server, bisa juga sebagai reverse proxy dan load balancer. Postingan ini akan membahas instalasi dan konfigurasi nginx sebagai web server pada centos 7.
Install repository EPEL # yum install epel-release Kemudian install nginx # yum install nginx Sebelum menjalankan servis nginx, ada baiknya untuk mengizinkan port yang nantinya akan digunakan oleh nginx # firewall-cmd --zone=public --permanent --add-port=80/tcp # firewall-cmd --reload Jalankan service nginx dan cek statusnya # systemctl start nginx # systemctl status nginx Troubleshoot Nginx Biasanya jika kita menjalankan servis nginx sebelum membuka firewall maka ada error seperti gambar di bawah ini.</description></item><item><title>Mengelola User pada Linux</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2017/user-linux/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2017/user-linux/</guid><description>Mengelola user secara baik pada Linux akan membantu system administrator dalam melakukan audit dan membuat linux tersebut lebih aman. Beberapa hal yang perlu diperhatikan dalam mengelola user yaitu:
Membuat sudo user
Disable user root
Membuat sudo user Mendaftarkan group super user ke user yang telah ada $ sudo usermod -a -G wheel userA Membuat user baru sekaligus menambahkan ke group super user $ sudo useradd -G wheel userB Super user group untuk redhat-based adalah wheel dan untuk debian-based adalah sudo</description></item><item><title>Openssh Centos 7</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2016/openssh-cent-7/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2016/openssh-cent-7/</guid><description>Install Openssh Server Install paket openssh server dan client # yum -y install openssh-server openssh-clients Jalankan service-nya # chkconfig sshd on # service sshd start Pastikan service-nya telah berjalan (install netstat terlebih dahulu) # netstat -tulpn | grep :22 Edit file konfigurasinya jika ingin mengganti port(pastikan untuk backup file konfigurasi terlebih dahulu) # vi /etc/ssh/sshd_config Jika ada perubahan pada file konfigurasi, restart servis ssh # systemctl restart sshd.service Atau # service sshd restart</description></item><item><title>Berkenalan dengan Cron</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2016/about-cron/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2016/about-cron/</guid><description>Apa itu cron? Jadi, cron adalah sebuah software utilitas di lingkungan linux/unix yang berfungsi sebagai pembuat jadwal pekerjaan berdasarkan waktu yang bisa ditentukan.
Untuk membuat cron baru # crontab -e Melihat daftar cron # crontab -l Setiap perintah yang dijalankan di cron, akan mengirim ke email secara default dan biasanya dalam terminal akan muncul You have new mail in /var/spool/mail/root Isi dari file /var/spool/mail/root adalah proses dari script yang dijalankan.</description></item><item><title>Belajar Mysql Part 1</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2015/konfig-mysql1/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2015/konfig-mysql1/</guid><description>Login ke mysql dari terminal # mysql -u root -p Memilih database &amp;gt; USE MYSQL; Membuat user baru &amp;gt; CREATE USER &amp;#39;userbaru&amp;#39;@&amp;#39;localhost&amp;#39; IDENTIFIED BY &amp;#39;password&amp;#39;; Lihat nama user yang ingin diubah aksesnya &amp;gt; SELECT USER,HOST FROM USER; Update datanya menjadi yang diinginkan &amp;gt; UPDATE USER SET HOST = &amp;#39;%&amp;#39; WHERE USER=&amp;#39;user&amp;#39;; Mengaktifkan perubahan &amp;gt; FLUSH PRIVILEGES; Cek database sekarang atau user sekarang (yang sedang aktif) &amp;gt; SELECT [ database() ]; [ user() ] Mengubah password user mysql &amp;gt; SET PASSWORD FOR &amp;#39;user&amp;#39;@&amp;#39;localhost&amp;#39; = PASSWORD(&amp;#39;password&amp;#39;); Tanda % memastikan bahwa user dapat mengakses database via remote (any ip address).</description></item></channel></rss>