<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>windows on My Free Resources</title>
    <link>/categories/windows/</link>
    <description>Recent content in windows on My Free Resources</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Menjalankan VM Vbox melalui File</title>
      <link>/2019/script-run-vbox/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/script-run-vbox/</guid>
      <description>Menjalankan mesin virtual dari sebuah file bat agar dapat lebih mudah dibanding harus membuka aplikasi virtual box lalu menjalankan salah satu mesin virtual.
Pastikan VirtualBox sudah ada di dalam environment variable dari Windows. Buat file bat dan masukkan script berikut @echo off VBoxManage startvm nama_vm Jika ingin menjalankan vm tanpa tampilan jendela vm bisa menambahkan parameter --type headless @echo off VBoxManage startvm nama_vm --type headless Baris pertama @echo off agar perintahnya tidak menampilkan perintah pada script.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upgrade Hugo di Windows</title>
      <link>/2019/upg-hugo-win/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 09:45:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2019/upg-hugo-win/</guid>
      <description>Upgrade Hugo dapat dilakukan dengan paket manager choco yang telah diinstall pada windows.
&amp;gt; choco upgrade hugo Ketik Y untuk menjalankan script upgrade hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formula Concat dan Vlookup pada Excel</title>
      <link>/2019/join-cell-formula/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/join-cell-formula/</guid>
      <description>Rumus untuk menggabungkan isi cell dalam excel dengan menggunakan vlookup dan concat.
Di sini ada 2 sheet yaitu:
1. Sheet1 untuk menyimpan hasil dari vlookup dan concat dari sheet berikutnya.
2. Daftar Barang adalah tabel referensi untuk sheet1.
Rumus Sheet1 Rumus untuk mengambil nama server =IFERROR(VLOOKUP(C3;&amp;#39;Daftar Barang&amp;#39;!$A$4:$B$50;2;FALSE);&amp;#34;&amp;#34;) Rumus untuk menggabungkan isi cell dari vlookup =IFERROR(CONCATENATE(VLOOKUP(D3;&amp;#39;Daftar Barang&amp;#39;!$D$4:$E$28;2;FALSE);&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; &amp;#34;;VLOOKUP(E3;&amp;#39;Daftar Barang&amp;#39;!$D$4:$E$28;2;FALSE));&amp;#34;&amp;#34;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I/O Stream pada Windows</title>
      <link>/2019/iostreamwin/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/iostreamwin/</guid>
      <description>Pada sistem operasi Windows, ada 3 stream (aliran) yaitu:
 stdin stdout (nilai 1) stderr (nilai 2)
  Berikut penjelasan mengenai masing-masing stream.
Stdin Standard Input adalah segala input yang dimasukkan melalui keyboard atau alat input lainnya.
Stdout Standard Output adalah segala output yang ditampilkan di layar, setelah menerima input dan diproses. Contoh: &amp;gt; echo &amp;#34;halo mfr&amp;#34; halo mfr
Stderr Standard Error ketika input yang diberikan menghasilkan error.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install WINS Windows Server 2003</title>
      <link>/2018/install-wins-2003/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/install-wins-2003/</guid>
      <description>Dikutip dari Wikipedia
 WINS adalah singkatan dari Windows Internet Name Services sebuah layanan dalam sistem operasi Windows NT, Windows 2000 atau Windows Server 2003 yang secara dinamis melakukan registrasi terhadap nama NetBIOS yang dimiliki oleh komputer-komputer yang berada di dalam jaringan. WINS juga memungkinkan untuk melakukan sentralisasi terhadap proses resolusi nama NetBIOS ke dalam alamat IP. Dalam Windows NT, manajemen WINS lebih mudah dilakukan daripada DNS, karena bersifat dinamis. Tapi dalam Windows 2000 ke atas WINS telah ditinggalkan dan versi Windows tersebut menggunakan DNS sebagai metode resolusi nama host ke alamat IP, meski WINS juga tersedia sebagai perangkat opsional untuk mendukung sistem operasi yang lama (Windows 95, Windows 98, Windows NT, atau Windows for Workgroups).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VM Virtual Box Error</title>
      <link>/2018/vbox-error/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/vbox-error/</guid>
      <description>Waktu itu, ingin menjalankan salah satu vm di virtualbox tetapi vm tidak dapat dijalankan dan terdapat error seperti berikut ini  setelah searching di internet ternyata ada konflik dengan Hyper-V Jadi solusinya, matikan fitur hypervisorlaunchtype &amp;gt; bcdedit /set hypervisorlaunchtype off  Jika ingin mengembalikan nilai hypervisorlaunchtype &amp;gt; bcdedit /set {current} hypervisorlaunchtype auto  Penyebab  Penyebabnya adalah karena pada mesin host (utama) terinstall Hyper-V. Karena kemarin sempat install docker for windows yang membutuhkan Hyper-V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivasi Windows Server 2012</title>
      <link>/2018/aktivasi-winsrv/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 19:35:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2018/aktivasi-winsrv/</guid>
      <description>Aktivasi pada Windows Server 2012 R2 Standard Edition terdapat 2 tahap. Pertama identifikasi terlebih dahulu versi windows dengan perintah berikut. &amp;gt; DISM /online /Get-CurrentEdition Ubah versi windows lalu masukkan Edisi yang diinginkan dan Product Key &amp;gt; DISM /online /Set-Edition:ServerStandard /ProductKey:XXXXX-XXXXX-XXXXX-XXXXX-XXXXX /AcceptEula Dimana xxxxx adalah serial key dari lisensi windows yang dibeli.
Setelah itu, masukkan kembali serial key melalui System &amp;gt; Change Product Key &amp;gt; masukkan serial key tersebut.
Restart Server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install dan konfigurasi Hugo</title>
      <link>/2018/install-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/install-hugo/</guid>
      <description>Hugo adalah salah satu static framework untuk membuat website atau biasa dikenal dengan istilah framework static site generators.
Untuk menginstall hugo di Windows, choco paket manajer harus terlebih dahulu terinstall.
Install Hugo  Untuk menginstall hugo dapat dijalankan melalui cmd (administrator level) cukup dengan perintah berikut choco install hugo -confirm  Setelah terinstall, tes dengan menjalankan perintah hugo &amp;gt; hugo help untuk mengetahui lokasi hugo terinstall &amp;gt; where hugo Untuk membuat situs baru dengan hugo cukup dengan perintah berikut (tanpa petik) &amp;gt; hugo new site &amp;#39;namasitus&amp;#39; Folder baru akan dibuat dengan struktur folder berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error Remote Desktop Connection</title>
      <link>/2018/err-rdp-credssp/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/err-rdp-credssp/</guid>
      <description>Terjadi error Pada saat mencoba remote desktop ke salah satu server windows di kantor. Versi windows yang digunakan Penyebab Setelah membaca beberapa artikel, ini adalah kelemahan dari RDP. Pada bulan Mei 2018 microsoft telah mengeluarkan update security untuk RDP ini. Jadi ketika ingin melakukan remote desktop, komputer sumber dan tujuan harus ter-update untuk security di RDP ini. Penyelesaian  Pertama Cek update dari pc client terlebih dahulu (yang me-remote)  Jika update sudah terinstall di client tetapi muncul error, berarti update belum terinstall di server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>List Servis pada Windows Server</title>
      <link>/2018/list-service-winsrv/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/list-service-winsrv/</guid>
      <description>Melihat seluruh servis yang ada pada windows server. Buka power shell dan ketikkan perintah berikut &amp;gt; Get-Service Melihat servis dengan awalan s dan di-sort berdasarkan status (running/stopped) &amp;gt; Get-Service &amp;#34;s*&amp;#34; | Sort-Object status Untuk melihat servis yang sedang berjalan &amp;gt; net start</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Linux dari Windows Store</title>
      <link>/2018/linux-win-store/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/linux-win-store/</guid>
      <description> Pertama harus mengaktifkan WSL atau Windows Subsystem for Linux
 Caranya, buka powershell sebagai Administrator dan jalankan perintah berikut:
&amp;gt; Enable-WindowsOptionalFeature -Online -FeatureName Microsoft-Windows-Subsystem-Linux Restart PC Kemudian install Linux dari Windows Store  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install ChocoLatey di Windows</title>
      <link>/2018/install-choco/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/install-choco/</guid>
      <description>Chocolatey merupakan package manager open source yang dibuat khusus untuk windows env. Untuk menginstallnya dapat dijalankan dengan menggunakan cmd dan powershell dengan administrator privileges.
Powershell Untuk powershell ada step tambahan karena terdapat tambahan lapisan keamanan ketika ingin menginstall script dari luar. Sebenarnya sama saja dengan cmd, tetapi dalam script cmd sudah ada Bypass yang mengurangi tingkat keamanan powershell.
 Cek keamanan powershell Get-ExecutionPolicy Jika kembali dengan Restricted, maka atur seperti berikut Set-ExecutionPolicy AllSigned Atau Set-ExecutionPolicy Bypass -Scope Process Kemudian jalankan script berikut Set-ExecutionPolicy Bypass -Scope Process -Force; iex ((New-Object System.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Docker Windows 10 Home</title>
      <link>/2017/install-docker-win10h/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/install-docker-win10h/</guid>
      <description> Menginstall Docker for Windows Community Edition (CE) sistem operasi yang dibutuhkan adalah Windows 10 Professional atau Enterprise 64-bit. Jika diinstall pada versi Windows 10 Home ada pengaturan khususnya.
Download Docker-Toolbox dan di dalamnya terdapat beberapa paket tambahan seperti:
 VirtualBox Git Kitematic
  Yang semuanya diperlukan untuk menjalankan docker.
Troubleshoot 1  Terdapat error baru pada saat setelah install docker-toolbox  Jika masih terdapat error restart PC Kemudian jalankan: Docker Quickstart Terminal Jalankan Kitematic untuk melihat daftar container Contoh di bawah ini pada saat menjalankan container Nginx   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 10 Tidak dapat akses SMB</title>
      <link>/2017/err-win-smb/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/err-win-smb/</guid>
      <description>Windows 10 Enterprise secara default melarang fitur SMB. Penjelasan lebih lanjut langsung dari situs micorosoft
 Guest access in SMB2 disabled by default in Windows 10 Fall Creators Update and Windows Server 2016 version 1709
 Caranya ubah melalui Group Policy Settings
Computer configuration\administrative templates\network\Lanman Workstation  Aktifkan Enable insecure guest logons
Dengan catatan, jika mengaktifkan mode ini, akan mengurangi keamanan pada Windows klien. Mungkin hal ini terjadi akibat virus wannacry yang terjadi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error Browsing Https</title>
      <link>/2017/err-browser-https/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/err-browser-https/</guid>
      <description> Ada salah satu komputer klien mengalami error pada saat membuka situs dengan alamat https. Meskipun sudah berganti browser (chrome, firefox dan edge).
Firefox Chrome Edge Penyebab dan solusi  Periksa apakah ada addons yang bermasalah (jika hanya salah satu browser yang bermasalah) Periksa pc/laptop tidak bervirus Periksa pengaturan waktu dan tanggal  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interface Network pada VirtualBox</title>
      <link>/2017/int-baru-vbox/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 15:01:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2017/int-baru-vbox/</guid>
      <description> Untuk membuat interface baru pada versi virtualbox 5.2.12 ke atas dapat melalui
File &amp;gt; Host Network Manager &amp;gt; Create Untuk mengedit interface yang sudah ada bisa memilih Properties   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konversi Tipe Harddisk pada Windows</title>
      <link>/2017/mbr-hdd-win/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/mbr-hdd-win/</guid>
      <description>Sebelum melakukan konversi HD, backup seluruh data yang ada di dalamnya, karena konversi mbr ke gpt akan melakukan pembersihan isi seluruh harddisk. Setelah data di-backup lakukan langkah berikut:
1. Matikan pc, dan colok usb installer windows
2. Nyalakan pc dan booting ke usb 3. Setelah itu pada saat di jendela Windows Setup tekan Shift + F10 untuk masuk ke command prompt &amp;gt; diskpart 4. Identifikasi drive untuk reformat &amp;gt; list disk 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error User Profile Windows 7</title>
      <link>/2017/err-profile-win7/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/err-profile-win7/</guid>
      <description>Salah satu komputer klien mendapat error tidak dapat me-load user profile, akibatnya semua pengaturan-pengaturan pribadi seperti shortcut di desktop tidak muncul. Untuk dapat memunculkan kembali user profile, lakukan langkah berikut
1. Restart komputer/laptop dan masuk ke dalam Safe Mode (menekan tombol F8 ketika booting)
2. Setelah login pada windows, buka Regedit
3. Masuk ke Folder HKEY_LOCAL_MACHINE &amp;gt;&amp;gt; SOFTWARE &amp;gt;&amp;gt; Microsoft &amp;gt;&amp;gt; Windows NT &amp;gt;&amp;gt; CurrentVersion &amp;gt;&amp;gt; ProfileList
4. Dalam folder tersebut terdapat 2 folder dengan awalan S-1-5-21 diikuti dengan nomor yang panjang dan sama persis di belakangnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servis Wireless tidak berjalan pada Windows 7</title>
      <link>/2017/tb-wireless-win7/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/tb-wireless-win7/</guid>
      <description>Kemarin dapat masalah dari salah satu client yaitu servis wireless-nya tidak berjalan di windows 7 32bit.
Setelah dilakukan troubleshooting Ada beberapa solusi untuk mengatasi hal ini: * Repair windows 7 * Install ulang * Cek services WLAN Auto Config berjalan apa tidak Jika tidak berjalan, pastikan services yang ada di dependencies berjalan.
Sebelumnya pastikan terlebih dahulu pada regedit bagian berikut:
HKEY_LOCAL_MACHINE/System/ControlSet001/Services/Ndisuio HKEY_LOCAL_MACHINE/System/ControlSet002/Services/Ndisuio HKEY_LOCAL_MACHINE/CurrentControlSet/Services/Ndisuio  Pastikan, keys untuk Start bernilai 3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menampilkan Saved Password Wifi Windows 10</title>
      <link>/2016/wifi-pass-win10/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2016/wifi-pass-win10/</guid>
      <description>Menemukan password wifi yang sudah tersimpan (saved password) melalui command prompt dapat menggunakan tools netsh.
&amp;gt; netsh wlan show profiles &amp;#34;nama_wifi&amp;#34; key=clear
Hasilnya, dapat dilihat pada bagian Security Settings terdapat parameter Key Content dan isinya adalah password wifi tersebut.
Security settings ----------------- Authentication : WPA2-Personal Cipher : CCMP Authentication : WPA2-Personal Cipher : GCMP Security key : Present Key Content : PASSWORD_WIFI</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>