<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Zyra</title>
    <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Zyra</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</managingEditor>
    <webMaster>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mfachrulrazy.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Install WINS Windows Server 2003</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-wins-2003/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-wins-2003/</guid>
      <description>Dikutip dari Wikipedia
 WINS adalah singkatan dari Windows Internet Name Services sebuah layanan dalam sistem operasi Windows NT, Windows 2000 atau Windows Server 2003 yang secara dinamis melakukan registrasi terhadap nama NetBIOS yang dimiliki oleh komputer-komputer yang berada di dalam jaringan. WINS juga memungkinkan untuk melakukan sentralisasi terhadap proses resolusi nama NetBIOS ke dalam alamat IP. Dalam Windows NT, manajemen WINS lebih mudah dilakukan daripada DNS, karena bersifat dinamis. Tapi dalam Windows 2000 ke atas WINS telah ditinggalkan dan versi Windows tersebut menggunakan DNS sebagai metode resolusi nama host ke alamat IP, meski WINS juga tersedia sebagai perangkat opsional untuk mendukung sistem operasi yang lama (Windows 95, Windows 98, Windows NT, atau Windows for Workgroups).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VM Virtual Box Error</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/vbox-error/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/vbox-error/</guid>
      <description>Waktu itu, ingin menjalankan salah satu vm di virtualbox tetapi vm tidak dapat dijalankan dan terdapat error seperti berikut ini  setelah searching di internet ternyata ada konflik dengan Hyper-V Jadi solusinya, matikan fitur hypervisorlaunchtype &amp;gt; bcdedit /set hypervisorlaunchtype off   Penyebab  Penyebabnya adalah karena pada mesin host (utama) terinstall Hyper-V. Karena kemarin sempat install docker for windows yang membutuhkan Hyper-V. Belum mencoba untuk menjalankan vm di virtualbox dengan docker secara bersamaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install dan konfigurasi Hugo</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-hugo/</guid>
      <description>Hugo adalah salah satu static framework untuk membuat website atau biasa dikenal dengan istilah framework static site generators.
Untuk menginstall hugo di Windows, choco paket manajer harus terlebih dahulu terinstall.
Install Hugo  Untuk menginstall hugo dapat dijalankan melalui cmd (administrator level) cukup dengan perintah berikut choco install hugo -confirm  Setelah terinstall, tes dengan menjalankan perintah hugo &amp;gt; hugo help untuk mengetahui lokasi hugo terinstall &amp;gt; where hugo Untuk membuat situs baru dengan hugo cukup dengan perintah berikut (tanpa petik) &amp;gt; hugo new site &amp;#39;namasitus&amp;#39; Folder baru akan dibuat dengan struktur folder berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Vsftp Ubuntu 16.04</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-ftp-ubuntu/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-ftp-ubuntu/</guid>
      <description>Install ftp server menggunakan paket vsftpd $ sudo apt-get update $ sudo apt-get install vsftpd Backup file konfigurasi terlebih dahulu $ sudo cp /etc/vsftpd.conf /etc/vsftpd.conf.orig Cek firewall jika aktif bisa di disable atau allow port dari ftp $ sudo ufw status $ sudo ufw allow 20/tcp $ sudo ufw allow 21/tcp $ sudo ufw allow 990/tcp $ sudo ufw allow 40000:50000/tcp $ sudo ufw status Tambahkan user ftp $ sudo adduser ftpuser Buat direktori yang akan berfungsi sebagai chroot dan sebuah direktori yang dapat ditulis dan dihapus $ sudo mkdir /home/ftpuser/ftp $ sudo chown nobody:nogroup /home/ftpuser/ftp $ sudo chmod a-w /home/ ftpuser /ftp Buat direktori yang dapat ditulis (writeable) dan buatkan ownership pada ftpuser $ sudo mkdir /home/ftpuser/ftp/files $ sudo chown ftpuser:ftpuser /home/ftpuser/ftp/files Kemudian edit file /etc/vsftpd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Linux dari Windows Store</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-win-store/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-win-store/</guid>
      <description> Pertama harus mengaktifkan WSL atau Windows Subsystem for Linux
 Caranya, buka powershell sebagai Administrator dan jalankan perintah berikut:
&amp;gt; Enable-WindowsOptionalFeature -Online -FeatureName Microsoft-Windows-Subsystem-Linux Restart PC Kemudian install Linux dari Windows Store  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfigurasi Nmtui Centos 7</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/netmui-cent/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/netmui-cent/</guid>
      <description>Waktu itu saya mencoba menginstall centos di virtual machine dan lupa menambahkan adapter jaringan. Jadi mesin virtual dimatikan terlebih dahulu kemudian tambah adapter jaringan pada virtual box.
Tapi masalahnya yaitu file network di config tidak muncul. Hal tersebut dapat ditangani dengan nmtui.
 Jalankan nmtui dari terminal # nmtui  Pilih edit connection &amp;gt; kemudian pilih Wired connection 1 &amp;gt; pilih Edit  Kemudian ubah nama profil dan IPv4 configuration menjadi manual  Kemudian OK &amp;gt; Back &amp;gt; Quit Restart service network  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install ChocoLatey di Windows</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-choco/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-choco/</guid>
      <description>Chocolatey merupakan package manager open source yang dibuat khusus untuk windows env. Untuk menginstallnya dapat dijalankan dengan menggunakan cmd dan powershell dengan administrator privileges.
Powershell Untuk powershell ada step tambahan karena terdapat tambahan lapisan keamanan ketika ingin menginstall script dari luar. Sebenarnya sama saja dengan cmd, tetapi dalam script cmd sudah ada Bypass yang mengurangi tingkat keamanan powershell.
 Cek keamanan powershell Get-ExecutionPolicy Jika kembali dengan Restricted, maka atur seperti berikut Set-ExecutionPolicy AllSigned Atau Set-ExecutionPolicy Bypass -Scope Process Kemudian jalankan script berikut Set-ExecutionPolicy Bypass -Scope Process -Force; iex ((New-Object System.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Docker Windows 10 Home</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-docker-win10h/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-docker-win10h/</guid>
      <description> Menginstall Docker for Windows Community Edition (CE) sistem operasi yang dibutuhkan adalah Windows 10 Professional atau Enterprise 64-bit. Jika diinstall pada versi Windows 10 Home ada pengaturan khususnya.
Download Docker-Toolbox dan di dalamnya terdapat beberapa paket tambahan seperti:
 VirtualBox Git Kitematic
  Yang semuanya diperlukan untuk menjalankan docker.
Troubleshoot 1  Terdapat error baru pada saat setelah install docker-toolbox  Jika masih terdapat error restart PC Kemudian jalankan: Docker Quickstart Terminal Jalankan Kitematic untuk melihat daftar container Contoh di bawah ini pada saat menjalankan container Nginx   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Troubleshoot Update Repo Centos 7</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/tb-update-cent/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/tb-update-cent/</guid>
      <description>Jadi ceritanya, pada saat update muncul error karena tidak dapat diupdate (delta rpm disabled) Untuk mengatasi masalah tersebut kita hanya butuh untuk menginstall paket delta rpm # yum -y install deltarpm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uninstall Paket Linux</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/uninst-paket-centos7/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/uninst-paket-centos7/</guid>
      <description>Untuk menghapus seluruh paket bisa menggunakan perintah yum remove pada centos atau apt-get remove pada ubuntu. Berikut contoh untuk menghapus paket secara keseluruhan (completely remove package)
Menghapus paket Apache/Httpd  Lihat paket yang terinstall # yum list installed *httpd*  Lihat paket mod_ yang terinstall dan lihat paket php # yum list installed *mod_* # yum list installed php* Jika paket tidak didapat  Jika ada paket yang terinstall  Tanda bintang di awal dan di akhir dapat disesuaikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Mysql Centos 7</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-mysql-cent/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-mysql-cent/</guid>
      <description>Instalasi mysql versi community pada centos dapat dilakukan dengan cara download paket mysql terlebih dahulu dari repository mysql.
 Download dan tambahkan repo. # wget http://repo.mysql.com/mysql57-community-release-el7-11.noarch.rpm # sudo rpm -ivh mysql-community-release-el7-5.noarch.rpm # yum update Install mysql dan jalankan servisnya # yum install mysql-server # systemctl start mysqld Jalankan script mysql_secure_installation setelah selesai menginstall mysql # mysql_secure_installation  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Networking pada Centos 7</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/net-centos7/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/net-centos7/</guid>
      <description>Berikut penjelasan mengenai pengaturan jaringan pada Centos 7 melalui terminal.
 Pasang ip address secara manual melalui file ifcfg-xxx (sesuaikan dengan nama interface) yang berada dalam folder /etc/sysconfig/network-scripts/ # vi ifcfg-xxx (sesuaikan dengan nama interface yang akan diatur) Tambahkan baris berikut 1IPADDR= 2NETMASK= 3GATEWAY= 4DNS1= 5DNS2= 6#onboot untuk mengatur interface aktif pada saat server baru dinyalakan 7ONBOOT=yes 8#bootproto untuk mengatur IP apakah dhcp atau static 9BOOTPROTO=dhcp/static Simpan file dan keluar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Nodejs Centos 7</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-nodejs-cent/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-nodejs-cent/</guid>
      <description>Nodejs adalah salah satu framework javascript yang berjalan pada sisi server (server side). Kali ini nodejs akan diinstall pada Centos 7.
1. Download node js melalui situs resminya # wget http://nodejs.org/dist/v0.10.30/node-v0.10.30.tar.gz 2. Ekstrak file yang telah didownload dan masuk ke direktori hasil ekstrak # tar xzvf node-v* &amp;amp;&amp;amp; cd node-v* 3. Install gcc dan c++ untuk melakukan compile # yum install gcc gcc-c++ 4. Konfigurasi dan lakukan compile # ./configure # make # make install 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repository Centos 7</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/repo-cent-7/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/repo-cent-7/</guid>
      <description>Melihat repository yang aktif pada centos
# yum –v repolist # yum –v repolist | less # yum repolist Melihat repository yang enable/disable
# yum repolist enable # yum repolist disable # yum repolist all
Melihat repository dengan nama ‘repoA-id’
# yum --disablerepo=&amp;#34;*&amp;#34; --enablerepo=&amp;#34;repoA-id&amp;#34; list available Cek epel repository
# yum repolist | grep &amp;#34;^epel\|repo id&amp;#34; Hapus repository
# yum remove epel-release Hapus cache repository # yum clean all # yum clean cache Hapus cache repo manual # rm –rf /var/cache/yum Install dan aktifkan EPEL dan Remi repository</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Remote Desktop Ubuntu</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/remote-des-ubuntu/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/remote-des-ubuntu/</guid>
      <description> Update paket Ubuntu, kemudian install paket xrdp $ sudo apt-get install xrdp Install paket xfce4 $ sudo apt-get install xfce4 Modifikasi xrdp berjalan startup file di ~/.xsession $ echo xfce4-session &amp;gt;~/.xsession Edit startup file xrdp untuk mengeksekusi xfce4 service pada saat startup $ sudo nano /etc/xrdp/startwm.sh Tambahkan: 1... 2startxfce4 3. /etc/X11/Xsession Sampai di sini, xrdp sudah bisa berjalan tetapi belum bisa login karena port 3350 belum “LISTENING” $ sudo systemctl enable xrdp Kemudian reboot sistem   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Troubleshoot Script Email PHP</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/tb-php-email/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/tb-php-email/</guid>
      <description>Waktu itu ada di salah aplikasi di kantor ada yang ingin mengirim email. Setelah diidentifikasi ternyata ada pesan error pada log yang tidak mengizinkan script php mengirim email smtp dengan port 465.
Pesan error seperti ini ERROR: Failed to connect to server: Permission denied (13), hal ini dikarenakan SELinux sedang berjalan dan menghalangi php atau web server mengirim email.
Getsebool dapat mengecek apakah http daemon diizinkan untuk membuat koneksi ke jaringan dan mengirim email.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Troubleshoot Web Server I</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/tb-web-server1/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/tb-web-server1/</guid>
      <description>Waktu itu salah satu website di kantor bermasalah. Webnya tidak bisa diakses, tetapi servis database dan web server-nya berjalan dengan normal. Cek di firewall dalam hal ini menggunakan iptables karena os Centos 5.11 (end-of-life).
Izinkan traffic mysql dan http dengan menambahkan rule di iptables pada file /etc/sysconfig/iptables -A RH-Firewall-1-INPUT -m state --state NEW -m tcp -p tcp --dport 80 -j / ACCEPT -A RH-Firewall-1-INPUT -m state --state NEW -m tcp -p tcp --dport 3306 -j / ACCEPT Kemudian restart iptables-nya # /etc/init.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interface Network pada VirtualBox</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/int-baru-vbox/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 15:01:28 +0800</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/int-baru-vbox/</guid>
      <description> Untuk membuat interface baru pada versi virtualbox 5.2.12 ke atas dapat melalui
File &amp;gt; Host Network Manager &amp;gt; Create Untuk mengedit interface yang sudah ada bisa memilih Properties   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menambahkan ukuran File Upload</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/max-file-up/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/max-file-up/</guid>
      <description>Menambahkan ukuran maximum file yang dapat diupload pada aplikasi yang menggunakan lemp stack (linux, nginx, mysql, php).
1. Edit file /etc/php.ini 1... 2upload_max_filesize = 100M 3... 2. Ubah pada file nginx.conf dan ubah pada bagian blok server dan http 1server { 2	client_max_body_size 100M; 3} 4 5... 6 7http { 8	client_max_body_size 100M; 9}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH key Akun Github</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/github-ssh/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 08:27:55 +0800</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/github-ssh/</guid>
      <description>Menambahkan SSH Key ke Akun github dari PC tujuannya adalah kita tidak perlu lagi memasukkan password tiap kali ingin terhubung dengan akun github. Berikut caranya
 Pastikan git sudah terinstall pada PC
 Buat ssh key di cmd dengan
&amp;gt; ssh-keygen Ssh key akan secara default masuk ke folder ~user/.ssh/*
 Ada 2 file yang dibuat seperti di linux yaitu id_rsa dan id_rsa.pub
 Copy isi file id_rsa.pub
 Masuk ke menu Settings &amp;gt; SSH and GPG Keys pada akun github</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attach dam Import Database SQL Server</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/attach-imp-sqlsrv/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/attach-imp-sqlsrv/</guid>
      <description>Pada postingan kali ini akan saya bahas mengenai attach/detach database sql server menggunakan sql server management studio (SSMS 2017).
Jadi biasanya kita menggunakan attach dan detach database untuk memindahkan atau me-rename database. Tetapi merujuk dari situs dokumentasi microsoft sebaiknya tidak menggunakan cara ini tetapi dengan cara ALTER DATABASE. Biasanya kalau menggunakan cara ini kita harus memutus seluruh koneksi ke database dan transaction log backups, dan ada kemungkinan bisa menghapus file secara tidak sengaja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>All about Proxmox</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/imp-proxmox/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/imp-proxmox/</guid>
      <description>Postingan ini akan membahas mengenai beberapa hal yang telah saya lakukan dengan Proxmox.
Menghapus pesan No Valid Subscription Sejak versi proxmox 4.x ke atas biasanya pada saat setelah login di proxmox, langsung muncul No Valid Subscription. Untuk menghapusnya bisa dengan cara berikut
 Edit file /usr/share/pve-manager/ext4/pvemanagerlib.js Ingat untuk membuat backup file tersebut terlebih dahulu  proxmox 4.4 foldernya di: /usr/share/pve-manager/ext6 proxmox 5 foldernya di: /usr/share/pve-manager/js  Kemudian edit pada baris berikut 1if (data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reset Password Centos 7</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/reset-pass-centos7/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 13:40:23 +0800</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/reset-pass-centos7/</guid>
      <description>Pada saat booting pertama kali dan muncul GRUB menu, tekan e Kemudian ubah pada bagian ro menjadi rw dan tambahkan init=/sysroot/bin/sh  Setelah itu tekan ctrl + x untuk masuk ke single user mode. Tunggu sebentar untuk booting, kemudian akses sitem dengan ketikkan perintah berikut:
:/# chroot /sysroot  kemudian reset password
:/# passwd root  Peringatan “the password fails the dictionary check” disebabkan karena password terlalu lemah, namun password tetap bisa diterapkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maximum Transmission Unit</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/maxtu/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 09:51:55 +0800</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/maxtu/</guid>
      <description>Kemarin penasaran dengan apa itu MTU pada saat menganalisis jaringan di kantor.
Jadi, Maximum Transmission Unit adalah istilah dalam teknologi informasi yang merujuk kepada ukuran paket data terbesar yang dapat ditransmisikan melalui sebuah media jaringan. Ukuran MTU adalah bervariasi, tergantung teknologi jaringan yang digunakan. Contohnya adalah dalam jaringan berbasis teknologi Ethernet, ukuran MTU maksimum adalah 1500 bytes. Adalah tugas lapisan data-link yang harus menentukan ukuran MTU.
 L3 MTU = 1500 (Data: 1480 + IP:20) L2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openssh Centos 7</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/openssh-cent-7/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/openssh-cent-7/</guid>
      <description>Install Openssh Server  Install paket openssh server dan client # yum -y install openssh-server openssh-clients Jalankan service-nya # chkconfig sshd on # service sshd start Pastikan service-nya telah berjalan (install netstat terlebih dahulu) # netstat -tulpn | grep :22 Edit file konfigurasinya jika ingin mengganti port(pastikan untuk backup file konfigurasi terlebih dahulu) # vi /etc/ssh/sshd_config Jika ada perubahan pada file konfigurasi, restart servis ssh # systemctl restart sshd.service Atau # service sshd restart</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Vi dan Vim</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/belajar-vim/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/belajar-vim/</guid>
      <description>Vi adalah salah satu editor kode yang banyak digunakan oleh para sys admin dan developer dikarenakan kestabilan dan kemampuannya dalam mengedit segala jenis file.
Sedangkan Vim hanyalah pengembangan dari Vi, yang biasa dikenal dengan vim = vi improved yang juga sangat stabil dan dapat ditambahkan berbagai macam plugin.
Pada saat masuk ke program vi, maka kita akan berada pada mode command. Berkut beberapa perintah dasar dari editor vim/vi:
 i : untuk beralih ke mode insert atau memasukkan teks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berkenalan dengan Cron</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/about-cron/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/about-cron/</guid>
      <description>Apa itu cron? Jadi, cron adalah sebuah software utilitas di lingkungan linux/unix yang berfungsi sebagai pembuat jadwal pekerjaan berdasarkan waktu yang bisa ditentukan.
Untuk membuat cron baru # crontab -e Melihat daftar cron # crontab -l Setiap perintah yang dijalankan di cron, akan mengirim ke email secara default dan biasanya dalam terminal akan muncul You have new mail in /var/spool/mail/root Isi dari file /var/spool/mail/root adalah proses dari script yang dijalankan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Command Part 2</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-command2/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-command2/</guid>
      <description>Konfigurasi IPTables IPTables berfungsi sebagai firewall pada linux. Untuk melihat daftar semua iptables $ sudo iptables -S Untuk menambah iptables $ sudo iptables -A .....&amp;lt;rule_iptable&amp;gt;..... Untuk menghapus iptables $ sudo iptables -D .....&amp;lt;rule_iptable&amp;gt;.....
Mengahpus paket Instalasi Menghapus paket yang telah terinstall pada centos bisa menggunakan perintah berikut # rm -i &amp;lt;namafile&amp;gt; Untuk menghapus sisa dependensi suatu paket yang tidak diketahui dapat menggunakan perintah autoremove # yum autoremove Selain itu dapat menggunakan package cleanup tetapi sebelumnya install paket yum-utils # package-cleanup --leaves Perintah di atas akan memperlihatkan daftar paket yang terinstall</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Mysql Part 1</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/konfig-mysql1/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/konfig-mysql1/</guid>
      <description>Login ke mysql dari terminal # mysql -u root -p Memilih database &amp;gt; USE MYSQL; Membuat user baru &amp;gt; CREATE USER &amp;#39;userbaru&amp;#39;@&amp;#39;localhost&amp;#39; IDENTIFIED BY &amp;#39;password&amp;#39;; Lihat nama user yang ingin diubah aksesnya &amp;gt; SELECT USER,HOST FROM USER; Update datanya menjadi yang diinginkan &amp;gt; UPDATE USER SET HOST = &amp;#39;%&amp;#39; WHERE USER=&amp;#39;user&amp;#39;; Mengaktifkan perubahan &amp;gt; FLUSH PRIVILEGES; Cek database sekarang atau user sekarang (yang sedang aktif) &amp;gt; SELECT [ database() ]; [ user() ] Mengubah password user mysql &amp;gt; SET PASSWORD FOR &amp;#39;user&amp;#39;@&amp;#39;localhost&amp;#39; = PASSWORD(&amp;#39;password&amp;#39;);  Tanda % memastikan bahwa user dapat mengakses database via remote (any ip address).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Command Part 1</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-command1/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-command1/</guid>
      <description>Berikut beberapa perintah-perintah dasar di Centos-based maupun di Ubuntu-based yang sering digunakan oleh para sistem administrator.
 Mengganti owner dari direktori. Contoh direktori /tmp # chown -R apache:apache /tmp  keterangan: -R artinya seluruh direktori dan file di dalam folder tmp akan diterapkan juga pergantian ownership apache:apache  Mencari tipe file tertentu (dalam hal ini file .conf) dari folder root / # find / -type f -name &amp;#34;*.conf&amp;#34; Melihat ukuran file # du -h namafile Melihat isi direktori disortir berdasarkan ukuran # ls -lSh Melihat ukuran isi suatu direktori # du -h --max-depth=1  &amp;ndash;max-depth=1 adalah kedalaman sub-direktori yang akan ditampilkan, dalam hal ini hanya 1 level dibawah direktori yang dipilih.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>