<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blog on MFR Official Blog</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/tags/blog/</link><description>Recent content in blog on MFR Official Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2019 09:45:17 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://mfachrulrazy.github.io/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Upgrade Hugo di Windows</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2019/upg-hugo-win/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2019 09:45:17 +0800</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2019/upg-hugo-win/</guid><description>Upgrade Hugo dapat dilakukan dengan paket manager choco yang telah diinstall pada windows.
&amp;gt; choco upgrade hugo Kemudian Ketik Y untuk menjalankan script upgrade hugo.
Install Hugo-extended Hugo extended dapat bekerja dengan native Sass/Scss. Instalasi hugo extended pada windows dapat menggunakan choco &amp;gt; choco install hugo-extended Kemudian Ketik Y untuk menjalankan script install hugo-extended.</description></item><item><title>Install dan konfigurasi Hugo</title><link>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-hugo/</link><pubDate>Fri, 29 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mfachrulrazy.github.io/2018/install-hugo/</guid><description>Hugo adalah salah satu static framework untuk membuat website atau biasa dikenal dengan istilah framework static site generators.
Untuk menginstall hugo di Windows, choco paket manajer harus terlebih dahulu terinstall.
Install Hugo Untuk menginstall hugo dapat dijalankan melalui cmd (administrator level) cukup dengan perintah berikut choco install hugo -confirm Setelah terinstall, tes dengan menjalankan perintah hugo &amp;gt; hugo help untuk mengetahui lokasi hugo terinstall &amp;gt; where hugo Untuk membuat situs baru dengan hugo cukup dengan perintah berikut (tanpa petik) &amp;gt; hugo new site &amp;#39;namasitus&amp;#39; Folder baru akan dibuat dengan struktur folder berikut.</description></item></channel></rss>