<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sql Server on Zyra</title>
    <link>https://mfachrulrazy.github.io/kategori/sql-server/</link>
    <description>Recent content in Sql Server on Zyra</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</managingEditor>
    <webMaster>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mfachrulrazy.github.io/kategori/sql-server/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Attach dam Import Database SQL Server</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/attach-imp-sqlsrv/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/attach-imp-sqlsrv/</guid>
      <description>Pada postingan kali ini akan saya bahas mengenai attach/detach database sql server menggunakan sql server management studio (SSMS 2017).
Jadi biasanya kita menggunakan attach dan detach database untuk memindahkan atau me-rename database. Tetapi merujuk dari situs dokumentasi microsoft sebaiknya tidak menggunakan cara ini tetapi dengan cara ALTER DATABASE. Biasanya kalau menggunakan cara ini kita harus memutus seluruh koneksi ke database dan transaction log backups, dan ada kemungkinan bisa menghapus file secara tidak sengaja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar SQL Server Part 1</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/konfig-sqlsrv1/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/konfig-sqlsrv1/</guid>
      <description>SQL Server merupakan salah satu Relational Database Management System(RDBMS) yang dibuat oleh Micorosoft. Sebagai Database server, dia termasuk dalam sebuah produk yang digunakan untuk menyimpan dan mengambil data dari sebuah aplikasi.
Kali ini akan membahas mengenai Instalasi dan beberapa sintaks di SQL Server.
1. Jalankan file master instalasi sql server (biasanya berbentuk iso) &amp;gt; Pilih bagian Installation &amp;gt; Pilih New SQL Server stand-alone&amp;hellip;.. 2. Bagian Product Key, masukan lisensi atau produk sql server yang diinginkan &amp;gt; klik Next 3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>