<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on Zyra</title>
    <link>https://mfachrulrazy.github.io/kategori/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on Zyra</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</managingEditor>
    <webMaster>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mfachrulrazy.github.io/kategori/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Install WINS Windows Server 2003</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-wins-2003/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-wins-2003/</guid>
      <description>Dikutip dari Wikipedia
 WINS adalah singkatan dari Windows Internet Name Services sebuah layanan dalam sistem operasi Windows NT, Windows 2000 atau Windows Server 2003 yang secara dinamis melakukan registrasi terhadap nama NetBIOS yang dimiliki oleh komputer-komputer yang berada di dalam jaringan. WINS juga memungkinkan untuk melakukan sentralisasi terhadap proses resolusi nama NetBIOS ke dalam alamat IP. Dalam Windows NT, manajemen WINS lebih mudah dilakukan daripada DNS, karena bersifat dinamis. Tapi dalam Windows 2000 ke atas WINS telah ditinggalkan dan versi Windows tersebut menggunakan DNS sebagai metode resolusi nama host ke alamat IP, meski WINS juga tersedia sebagai perangkat opsional untuk mendukung sistem operasi yang lama (Windows 95, Windows 98, Windows NT, atau Windows for Workgroups).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VM Virtual Box Error</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/vbox-error/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/vbox-error/</guid>
      <description>Waktu itu, ingin menjalankan salah satu vm di virtualbox tetapi vm tidak dapat dijalankan dan terdapat error seperti berikut ini  setelah searching di internet ternyata ada konflik dengan Hyper-V Jadi solusinya, matikan fitur hypervisorlaunchtype &amp;gt; bcdedit /set hypervisorlaunchtype off   Penyebab  Penyebabnya adalah karena pada mesin host (utama) terinstall Hyper-V. Karena kemarin sempat install docker for windows yang membutuhkan Hyper-V. Belum mencoba untuk menjalankan vm di virtualbox dengan docker secara bersamaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install dan konfigurasi Hugo</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-hugo/</guid>
      <description>Hugo adalah salah satu static framework untuk membuat website atau biasa dikenal dengan istilah framework static site generators.
Untuk menginstall hugo di Windows, choco paket manajer harus terlebih dahulu terinstall.
Install Hugo  Untuk menginstall hugo dapat dijalankan melalui cmd (administrator level) cukup dengan perintah berikut choco install hugo -confirm  Setelah terinstall, tes dengan menjalankan perintah hugo &amp;gt; hugo help untuk mengetahui lokasi hugo terinstall &amp;gt; where hugo Untuk membuat situs baru dengan hugo cukup dengan perintah berikut (tanpa petik) &amp;gt; hugo new site &amp;#39;namasitus&amp;#39; Folder baru akan dibuat dengan struktur folder berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Linux dari Windows Store</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-win-store/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-win-store/</guid>
      <description> Pertama harus mengaktifkan WSL atau Windows Subsystem for Linux
 Caranya, buka powershell sebagai Administrator dan jalankan perintah berikut:
&amp;gt; Enable-WindowsOptionalFeature -Online -FeatureName Microsoft-Windows-Subsystem-Linux Restart PC Kemudian install Linux dari Windows Store  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install ChocoLatey di Windows</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-choco/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-choco/</guid>
      <description>Chocolatey merupakan package manager open source yang dibuat khusus untuk windows env. Untuk menginstallnya dapat dijalankan dengan menggunakan cmd dan powershell dengan administrator privileges.
Powershell Untuk powershell ada step tambahan karena terdapat tambahan lapisan keamanan ketika ingin menginstall script dari luar. Sebenarnya sama saja dengan cmd, tetapi dalam script cmd sudah ada Bypass yang mengurangi tingkat keamanan powershell.
 Cek keamanan powershell Get-ExecutionPolicy Jika kembali dengan Restricted, maka atur seperti berikut Set-ExecutionPolicy AllSigned Atau Set-ExecutionPolicy Bypass -Scope Process Kemudian jalankan script berikut Set-ExecutionPolicy Bypass -Scope Process -Force; iex ((New-Object System.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interface Network pada VirtualBox</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/int-baru-vbox/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 15:01:28 +0800</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/int-baru-vbox/</guid>
      <description> Untuk membuat interface baru pada versi virtualbox 5.2.12 ke atas dapat melalui
File &amp;gt; Host Network Manager &amp;gt; Create Untuk mengedit interface yang sudah ada bisa memilih Properties   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>