<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nginx on My Free Resources</title>
    <link>/tags/nginx/</link>
    <description>Recent content in nginx on My Free Resources</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/nginx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SSL Wildcard Let&#39;s Encrypt pada Nginx di Ubuntu 18.04</title>
      <link>/2019/ins-ssl-nginx-ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/ins-ssl-nginx-ubuntu/</guid>
      <description>Let&amp;rsquo;s Encrypt adalah salah satu Otoritas Sertifikasi (CA - Certificate Authority) yang dapat mengeluarkan sertifikat SSL. Pada sisi web host (hosting website) kita menggunakan ACME protocol untuk memperbarui sertifikat yang diberikan oleh Let&amp;rsquo;s Encrypt.
Dalam tutorial ini, kita menggunakan Wildcard SSL yang berfungsi untuk mengaktifkan ssl ke domain dan seluruh sub domain yang kita punya. Pada tutorial ini kita menggunakan domain contoh.com
Install Paket pendukung Let&amp;rsquo;s Encrypt Install paket yang dibutuhkan oleh let&amp;rsquo;s encrypt $ sudo apt-get update $ sudo apt-get install software-properties-common $ sudo add-apt-repository universe $ sudo add-apt-repository ppa:certbot/certbot $ sudo apt-get update</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Varnish pada Centos 7</title>
      <link>/2018/install-varnish-cent/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/install-varnish-cent/</guid>
      <description>Varnish adalah salah satu aplikasi cache web server atau aplikasi akselerator website yang biasa dikenal dengan a caching HTTP reverse proxy. Sebelumnya kita telah menginstall nginx sebagai web server yang akan berjalan di belakang varnish. Berikut langkah instalasi dan konfigurasi varnish.
Install Varnish 6 Install varnish terbaru versi 6 dengan cara compile dari source code.
1. Download source varnish dari situs resmi varnish # wget https://varnish-cache.org/_downloads/varnish-6.0.2.tgz 2. Install paket pendukung (build dependencies) # yum install make autoconf automake jemalloc-devel libedit-devel libtool ncurses-devel pcre-devel pkgconfig python-docutils python-sphinx 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfigurasi Amplify pada Nginx</title>
      <link>/2017/amp-nginx/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/amp-nginx/</guid>
      <description>Amplify merupakan salah satu software untuk monitoring nginx.
1. Hal pertama yang dilakukan adalah daftar pada website amplify
2. Install amplify agent pada web server # yum install amplify-agent  3. Pada file konfigurasi nginx tambahkan log format http { log_format main_ext &amp;#39;$remote_addr - $remote_user [$time_local] &amp;#34;$request&amp;#34; &amp;#39; &amp;#39;$status $body_bytes_sent &amp;#34;$http_referer&amp;#34; &amp;#39; &amp;#39;&amp;#34;$http_user_agent&amp;#34; &amp;#34;$http_x_forwarded_for&amp;#34; &amp;#39; &amp;#39;&amp;#34;$host&amp;#34; sn=&amp;#34;$server_name&amp;#34; &amp;#39; &amp;#39;rt=$request_time &amp;#39; &amp;#39;ua=&amp;#34;$upstream_addr&amp;#34; us=&amp;#34;$upstream_status&amp;#34; &amp;#39; &amp;#39;ut=&amp;#34;$upstream_response_time&amp;#34; ul=&amp;#34;$upstream_response_length&amp;#34; &amp;#39; &amp;#39;cs=$upstream_cache_status&amp;#39;; access_log /var/log/nginx/access.log main_ext; error_log /var/log/nginx/error.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Nginx Centos 7</title>
      <link>/2017/install-nginx-cent/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/install-nginx-cent/</guid>
      <description>Nginx adalah salah satu software yang memiliki banyak fungsi selain web server, bisa juga sebagai reverse proxy dan load balancer. Postingan ini akan membahas instalasi dan konfigurasi nginx sebagai web server pada centos 7.
 Install repository EPEL # yum install epel-release Kemudian install nginx # yum install nginx Sebelum menjalankan servis nginx, ada baiknya untuk mengizinkan port yang nantinya akan digunakan oleh nginx # firewall-cmd --zone=public --permanent --add-port=80/tcp # firewall-cmd --reload Jalankan service nginx dan cek statusnya # systemctl start nginx # systemctl status nginx  Troubleshoot Nginx  Biasanya jika kita menjalankan servis nginx sebelum membuka firewall maka ada error seperti gambar di bawah ini.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>