<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Source on Zyra</title>
    <link>https://mfachrulrazy.github.io/kategori/open-source/</link>
    <description>Recent content in Open Source on Zyra</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</managingEditor>
    <webMaster>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mfachrulrazy.github.io/kategori/open-source/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Install Linux dari Windows Store</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-win-store/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-win-store/</guid>
      <description> Pertama harus mengaktifkan WSL atau Windows Subsystem for Linux
 Caranya, buka powershell sebagai Administrator dan jalankan perintah berikut:
&amp;gt; Enable-WindowsOptionalFeature -Online -FeatureName Microsoft-Windows-Subsystem-Linux Restart PC Kemudian install Linux dari Windows Store  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install ChocoLatey di Windows</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-choco/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/install-choco/</guid>
      <description>Chocolatey merupakan package manager open source yang dibuat khusus untuk windows env. Untuk menginstallnya dapat dijalankan dengan menggunakan cmd dan powershell dengan administrator privileges.
Powershell Untuk powershell ada step tambahan karena terdapat tambahan lapisan keamanan ketika ingin menginstall script dari luar. Sebenarnya sama saja dengan cmd, tetapi dalam script cmd sudah ada Bypass yang mengurangi tingkat keamanan powershell.
 Cek keamanan powershell Get-ExecutionPolicy Jika kembali dengan Restricted, maka atur seperti berikut Set-ExecutionPolicy AllSigned Atau Set-ExecutionPolicy Bypass -Scope Process Kemudian jalankan script berikut Set-ExecutionPolicy Bypass -Scope Process -Force; iex ((New-Object System.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH key Akun Github</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/github-ssh/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 08:27:55 +0800</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/github-ssh/</guid>
      <description>Menambahkan SSH Key ke Akun github dari PC tujuannya adalah kita tidak perlu lagi memasukkan password tiap kali ingin terhubung dengan akun github. Berikut caranya
 Pastikan git sudah terinstall pada PC
 Buat ssh key di cmd dengan
&amp;gt; ssh-keygen Ssh key akan secara default masuk ke folder ~user/.ssh/*
 Ada 2 file yang dibuat seperti di linux yaitu id_rsa dan id_rsa.pub
 Copy isi file id_rsa.pub
 Masuk ke menu Settings &amp;gt; SSH and GPG Keys pada akun github</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reset Password Centos7</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/reset-pass-centos7/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 13:40:23 +0800</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/reset-pass-centos7/</guid>
      <description>Pada saat booting pertama kali dan muncul GRUB menu, tekan e Kemudian ubah pada bagian ro menjadi rw dan tambahkan init=/sysroot/bin/sh  Setelah itu tekan ctrl + x untuk masuk ke single user mode. Tunggu sebentar untuk booting, kemudian akses sitem dengan ketikkan perintah berikut:
:/# chroot /sysroot  kemudian reset password
:/# passwd root  Peringatan “the password fails the dictionary check” disebabkan karena password terlalu lemah, namun password tetap bisa diterapkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Vi dan Vim</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/belajar-vim/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/belajar-vim/</guid>
      <description>Vi adalah salah satu editor kode yang banyak digunakan oleh para sys admin dan developer dikarenakan kestabilan dan kemampuannya dalam mengedit segala jenis file.
Sedangkan Vim hanyalah pengembangan dari Vi, yang biasa dikenal dengan vim = vi improved yang juga sangat stabil dan dapat ditambahkan berbagai macam plugin.
Pada saat masuk ke program vi, maka kita akan berada pada mode command. Berkut beberapa perintah dasar dari editor vim/vi:
 i : untuk beralih ke mode insert atau memasukkan teks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Command Part 2</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-command2/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-command2/</guid>
      <description>Konfigurasi IPTables IPTables berfungsi sebagai firewall pada linux. Untuk melihat daftar semua iptables $ sudo iptables -S Untuk menambah iptables $ sudo iptables -A .....&amp;lt;rule_iptable&amp;gt;..... Untuk menghapus iptables $ sudo iptables -D .....&amp;lt;rule_iptable&amp;gt;.....
Mengahpus paket Instalasi Menghapus paket yang telah terinstall pada centos bisa menggunakan perintah berikut # rm -i &amp;lt;namafile&amp;gt; Untuk menghapus sisa dependensi suatu paket yang tidak diketahui dapat menggunakan perintah autoremove # yum autoremove Selain itu dapat menggunakan package cleanup tetapi sebelumnya install paket yum-utils # package-cleanup --leaves Perintah di atas akan memperlihatkan daftar paket yang terinstall</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Command Part 1</title>
      <link>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-command1/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mfachrulrazy@gmail.com (Muhammad Fachrul Razy)</author>
      <guid>https://mfachrulrazy.github.io/post/linux-command1/</guid>
      <description>Berikut beberapa perintah-perintah dasar di Centos-based maupun di Ubuntu-based yang sering digunakan oleh para sistem administrator.
 Mengganti owner dari direktori. Contoh direktori /tmp # chown -R apache:apache /tmp keterangan: -R artinya seluruh direktori dan file di dalam folder tmp akan diterapkan juga pergantian ownership apache:apache Mencari tipe file tertentu (dalam hal ini file .conf) dari folder root / # find / -type f -name &amp;#34;*.conf&amp;#34; Melihat ukuran file # du -h namafile Melihat isi direktori disortir berdasarkan ukuran # ls -lSh Melihat ukuran isi suatu direktori # du -h --max-depth=1  &amp;ndash;max-depth=1 adalah kedalaman sub-direktori yang akan ditampilkan, dalam hal ini hanya 1 level dibawah direktori yang dipilih.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>